[4月9地鳴] 進擊的巨人漫畫139話 - 等候區（4）創狗落地獄未

創狗

好似係新圖透

我諗問題係現實世界睇得出仇恨 報復 欺詐
依啲嘢係冇停過(S1-4)都有講過
所以如果蟲仔死咗之後
100%世界和平就會好夾硬嚟

另外如果成功滅世得翻島內人
島内啲人遲早爭巨人咪又係戰爭同唔自由
艾倫應該唔會想咁

解放咗ymir curse
令艾人自由多咗 但並非全和平
咁就叫做合理

啲人問點解爛
屌成班反派bbq仲唔爛？

我之前已經講咗
每個人對神作嘅定義唔同
以下係某啲人嘅睇法

1.完得太快
好多時候要讀者腦補 但每個人諗嘅唔同
好聽啲叫有想像空間 難聽啲係內容不足

2.人物刻劃不足
艾撚後期side character
就算139補多個艾敏對話都彌補唔到

3.打戲太多 文戲太少
有人覺得歷代巨人出曬嚟打係多餘
純粹創哥想要場面

4.有好多bug 都解釋唔充分
例如 法仔第一次變巨人就運用自如
點解三笠咁快就知艾撚係口入面
不過創哥話點就點

5.讀者覺得噁心 被背叛
咦個係個人情感
但你諗下島內人被warrior殺咗咁多
調查兵團死咗咁多人
但Warriors就冇事 bbq
Jean Reiner有講有笑
部分讀者接受唔到係正常

lm

套嘢唔係話無絕對正義同邪惡咩瑪雷眼中艾倫都係反派嚟 第三季嘅角度 佢依家都就死/死咗咁款

咁睇的話個情報係真左九成
艾倫同阿爾敏又入左個空間鳩UP

5
仲要完全糟蹋咗女王個塑造

好彩巴打開咗
都冇留意搶咗1001

依套野一早無咗反派既概念

兵長望住明妮恩恩愛愛咩感受
光頭仔望住皮克仲可以同屋企人開開心心咩感受

其實都有少少驚
希望艾倫同呀明講佢同始祖嘅plan
交代下始祖同艾倫 女王
少啲時間喺其他人度

3同意 呢下睇緊都覺為反轉而反轉咁
4都勉強解釋到 創哥話點就點啦
不過仍然要相信創哥

仲有條蟲
始祖蘿

我已經放棄思考

唔係講咩正義定邪惡
但班戰士搞到一班無辜嘅人枉死
唔洗受之餘仲做埋救世主

咁我修正下
唔係反派
係賤種

咁光頭仔呀媽應該翻嚟嘅
不過都係死老豆同細佬妹

可能呀明冇咗超巨唔再鍾意呀妮

佢地鳩up係我最想睇既野
希望講多啲艾倫心底話

其實大家覺得139唔對自己口味係好正常
讀者依家有心結係度
見到Warrior有得bbq緊係唔開心
我哋由S1-S3睇住島內人經歷咗啲咩
自然就當自己係島內人

當然你可以話「咦個故事冇人係正義」
但依家讀者真情實感就係WTF

咁地鳴都係殺左一班無辜既人呀

佐助都比人捉咗去坐陣
藍染真係好慘
明明mvp都要踎

4，Ymir當年攞到咬咬巨都係無人教下用巨人之力捱到去牆內可能關資質事

3我同意，叫晒歷代巨人出嚟係唔知jm9
4其實都討論過好多，法仔係戰士後補生呀嘛

9號及之後，應該有堆死忠會講：「終於完結，好感動」，「個結局ok 啦」，「結局唔啱咪quit 」等等之類

女王被人射到滿滿為咩

marley同動畫塔利班一樣
都係先撩者賤

就算世界唔再討厭艾人，島上既艾人都無可能唔憎恨瑪雷人
島上既艾人唔係會搖尾乞憐求世界唔好討厭佢地既「善良艾人」

撚鳩班fans囉尤其EH派

老老實實，地鳴既破壞力勁過核彈喎...
核彈都係幾公里
最大既核彈沙皇既殺傷半徑為25公里，
地鳴直頭係地毯式既踩平你國土每一個角落喎，
艾倫由地鳴開始到俾三笠斬殺為止，係以島為中心製造左一個超大既No Man's land出黎

黃圈係島
綠色X係世界聯合艦隊，艾主席第一時間攻擊既地點，世界聯合最強既海軍全滅。
紅色X係最終決戰地點，史拉托亞要塞，艾倫行到個度，推論地鳴至少到達左藍線位置，但唔確定，因為前有畫到日本倫敦都踩到左，象徵性定點唔知啦韓吉話要踩平所有大陸要四日，但咁快就踩到日本既？？所以先就以藍線黎推論啦，以地鳴既性質，過左既地方係踩到平晒，即係整個馬萊大陸幾乎無晒人，中東都踩左大半。以咁樣既情況完結既話，馬萊大陸基本上會俾島民接管（唯一仲有生產力同人口既政權）。

連屌爛尾都唔得
啲fanboy on9到震

有冇巴打試下解釋個島嘅政權交替
班葉卡派畀人殺哂？阿明班人點解會奪到權

劇透有冇分鏡講女王 ，生仔定女，喜極而泣？

我想講島民係冇上帝視角
唔會想知島外人嘅perspective
Sasha老豆嘅諗法係存在
但絕對唔係島民majority嘅諗法

性主自

仲有唔好問始祖仲咩唔出聲了
聲優都唔洗

奴隸既待遇。

既然啲巨人可以冇啦啦變返做人
咁兵長啲部下 光頭阿伯同憲兵團團長都死得幾冇謂下

補翻情報圖 未firm

你自己開頭講反派我咪咁覆你

同埋你有咁嘅諗法係因為你上帝視角已經將班戰士代入咗係反派嘅角色諗先會覺得佢地有happy end係唔合理，試下作者由故事最初開頭就不斷同你講呢班人係正義嘅，艾族真係惡魔，佢地做嘅嘢係啱，我諗你應該唔會有呢種睇法

再者艾倫嗰邊報復都有搞到一班無辜唔關事嘅瑪雷人死 只係故事一路從艾族角度講多啲先唔覺佢地係反派姐 更何況套嘢本身就唔鍾意主張正反派嘅concept，而你嘅睇法係基於已經將反派concept代入咗去戰士度，所以我先咁覆你 因為你個睇法由一開始已經有既定嘅隱藏立場係度

呢期啲巨人post推得真係快

我上個post都有質疑，島外人究竟剩返幾多
佢講話係人類最後堡壘，係咪即係其他地方都死得七七八八
如果係，其實地鳴叫做成功，至少軍事力量已經係近乎歸零，人口都得返極少

所以唔明點解咁多人鍾意皮克
我自己勁想佢仆街

有無報應我真係無乜所謂，反正我從來都唔覺得馬萊係惡，帕島係正義。

問題係如果消除巨人之力就解決到仇恨，咁成個地鳴篇有乜撚意義

最大願望 假bitch一定要死
但係呢個願望已經好明顯無可能

我最想睇嘅係打鳩左膠明

啲人覺得佢好J

係嘅條氣都順啲但冇咩可能
阿明親生仔結局幸福美滿

艾撚咪死咗
你冇睇漫畫？

個結局咁先叫ok?
你都on9
直頭神作 多謝創哥畫左套咁好嘅作品比我地

應該係咁

殺自己人嘅左膠叛徒

你硬要數「先撩者賤」嘅話一定係艾族最賤喎

記得之前喺巨人動畫po，大家都話冇絕對啱同錯
可能係後尾阿爾敏韓吉嗰堆太膠，大家都想佢哋收皮

黑人fans真手足嚟

被Sasha救個女仔原諒賈碧都用咗唔少時間啦。對於原諒，諒解一個𡃁妹都要唔少時間。

島外人諒解艾族都唔知要花幾耐時間，更何況佢哋嘅偏見都存在咗唔少時間

仲有，如果巨人之力都無埋
你係艾人？？邊個知呀？？

真！
想佢好悲傷咁死

萊納又喺叫春（不過都好，變返做以前嘅萊納）

唔係點解要留個頭

其實我覺得唔應該怪讀者有代入感...
同埋論因果
主要都係Warrior入咗島先搞到咁撚樣
咁你當然可以怪條蟲先至係罪魁禍首

成班馬雷撚入面佢最可靠
吉克25
萊納坐
高佬太懦弱
亞妮太孤僻
波克太衝動
floch太嫩
賈狗算可靠嘅不過格太閪

仲有女王點解要懷孕
佢唔想變巨人咪逃跑，冇可能走唔甩

好多人無視嗰種絕望感，就係咁話地鳴之後一定復仇乜乜乜，唔會考慮到死剩丁屎咗多人，做到d乜，仲有冇戰爭既心情，同埋因為地鳴而帶黎反戰思想（雖然漫畫話有

下面條女咪又係笑到最後

話說火鳳個原畫展都幾多馬超
反而舊野唔多 本來想睇公子別哭

其實幾想Jean同皮克一齊Jean鐘意黑髮

法仔第一次變身有啲失控，唔算運用自如，但有貝托呢個先例，就算真係運用自如都唔算bug。就連古利夏都係第一次變身就識用啦，唔係點去牆下？

至於果幕話艾倫喺口入面嘅對白應該係阿明講，佢同艾倫正面打，見到喺口入面唔出奇。不過超巨講嘢就真係bug

依家講緊瑪雷撚搞到塗炭生靈但有得bbq
條友就spin落主席都有大屠殺
屌主席咪死撚咗囉仲想掂
依家咪屌緊點解得主席有punishment
但瑪雷撚乜都唔洗受囉
淨係喺度講冇正派反派
屌做乜撚

我畀你驚十年，又點
艾族人二千年前迫害外族，全世界去到依家都仲記得。
仲要地鳴唔同原子彈，用完一次就無得再用，依家連保護帕島嘅手段都無埋。

人地有巨人之力既

其實睇翻轉頭 女王變Monke係冇影響
反正已經冇咗13年壽命嘅限制
艾倫係咪睇唔到巨人之力被消除嘅未來...

又無人催佢完 寫咁趕做乜鳩

瑪雷惟一一個戰囊
又咁靚女

之前有巴打攞現實國家嚟比，但真係冇辦法比較
地鳴後人口極少，全世界爛晒，有排都唔會復興到，帕島點計都係領先出面
學歷史又唔一定想復仇，除非你話佢哋玩返瑪雷嗰套教育

近排想推馬超掛
但荃灣真係太遠冇去到
本稿集又真係太貴 仲要得10張

支持佢兩個一齊落地獄

阿妮皮克真係殺人放火金腰帶
賈碧當佢細路算

睇作者解話
啲人之前係估發動地鳴就係為咗消除巨人之力

前人做落嘅陰質嘢關後人撚事咩
唔怪得啲支那狗過撚咗咁撚柒耐仲成日喺度嘈日本啦

身為巨人fan
我自己對團長夫人嘅角色一般...
純粹唔鍾意佢

如果你睇完瑪雷篇，艾倫入侵果陣嘅慘況，都仲講得出反派未死哂，只可以話你浪費咗創哥好多筆墨。

呢套野係無反派，只有不同嘅立場，你最多可以話有某啲人特別黑人憎

賈碧死咗咁撚多frd都識開竅啦反而你仲停留喺一定要殺哂”敵人”度。創哥個寫法就係想你既代入帕島又代入戰士隊，你就淨係永遠用帕島視角，第三季之後睇嚟你真係同無睇過無分別

真
呢兩友連登仔最愛

有thicc ass屌

不過jean boy 值得更好
原諒都算
同個殺死自己好多朋友嘅幫兇結婚生子真係唔得

呢個又係另一個 point
不過諗咁多冇用，根本戇鳩

每邊都係覺得對方先撩啫 你咁講唔通響時事台啲po 放進巨圖又叫正常討論劇情唔比人屌得咩

想像下核戰後既世界，應該無人有心情打杖

下面條臭閪

我諗，艾主席要做既，
自己做滅世既魔王
艾族做解決巨人之力既救世主
即係，佢要一箭雙雕。
解決怪蟲巨人之力，仲有敵人。
解決左敵人，都仲係巨人之力既奴隸。
佢要兩樣都要解決，艾人先至係真正自由。
你呢任智巨仲可以話自我克制和平共處，
難保下一任啲人又為巨人之力鬥個你死我活。

唉 重有冇滅世派堅持緊

諗落都幾痴線 皮克話咩唔係相信馬萊
而係相信戰友
俾馬萊成功滅島 咪係繼續奴役艾族

創哥喺一個訪問曾經話過一部好電影對佢黎講就係傷害咗佢 所以佢都要對讀者做返同樣嘅野

好啦你做到喇

咁畀地鳴踩死果堆細路點計？佢哋有份侵略柏島？

讀者睇漫畫有代入感都係罪嚟

夠淫夠正

我睇完都load左陣
即係繼續幫敵人打壓自己友

靚女可以原諒

咁講真係艾倫自己自願犧牲咋喎如果唔係佢大可以限制所有人自由及思想呀，包括埋小隊既人

條蟲死咗艾人都仲去到道路？

女嘅當然原諒啦

我就半年前打定底
冇乜傷害

你唔需要講咁多廢話，因為你講嘅嘢傻既都睇得明get到
人哋講反派好明顯就係不滿左膠團班仆街，你就覺得人哋係智障睇唔明一套漫畫，好野

我覺得女王變Monke會簡單好多
而且真係唔算得上犠牲
亦都唔會害死女王後代
大家睇到Armin Reiner Annie都冇事
反而大家都長命百歲
艾倫嘅未來視角都幾多bug喎

所以艾撚咪死咗

即係你暗示緊艾人要收埋自己身份生活
咁只要搵士兵set個地方，逐個對照記憶就一清二楚

依家講緊瑪雷撚搞到塗炭生靈但有得bbq
你喺度spin落主席都有大屠殺做乜
屌主席咪死撚咗囉仲想掂
依家屌緊點解得主席有punishment
但瑪雷撚乜都唔洗受囉
淨係喺度講冇正派反派
屌做乜撚

創狗趕撚住死？ 都努力左咁多年出多一兩話解釋好少少唔撚得？

現時為止Jean-boy 兵長死先最hurt到讀者
唔見太多人反佢兩個
結果唔死嘅就唔夠就眼淚開唔到spa

1. 認同，限死139係on9

2. 未知之數

3. 認同

4. 未知之數，貝爾托特第一次就運用自如，古利夏應該都無乜練過就成功跑去牆度，呢個似乎係睇人

5. 重睇瑪雷篇，可能會有新嘅體會。講個小小例子，賈碧啲frd都死哂，佢都成長咗，無再話要殺哂帕島啲人。但睇嚟大部分連登仔浪費咗創哥花咁多時間去刻劃嘅賈碧。創哥花咁多時間去寫賈碧由一個小粉紅，受震撼教育，到最後肯一齊去合作救世界，呢段描寫係為乜？可以再認真咀嚼一下

屌一開始嗰個po擺明傾漫畫劇情㗎啦
公海屌人唔四重真係弱撚智

士兵？？？
咩士兵呀？？
出面有能力出兵遠征都要幾十年後了

可能唔想佢食人去繼承 又唔想佢承受上一代啲記憶既影響 掛

全世界讀者連署屌柒佢要求加多幾話數慢慢寫你估佢會唔會聽啊啦

創狗個腦仲多bug
淨係諗住開佢個死人spa, 希望有人燒撚咗佢

2021 仲咁低清

未睇情報，想問爛左未？

有冇手足cap返地鳴之後班島民吹奏艾倫幅圖
班人點解會服阿爾敏

你是自由的，睇完自己判斷啦

突登吊引架

好爛呀

島民屌嘅比例最少，喺全世界清一色崩潰底下鶴立雞群

駁唔到瑪雷先撩者賤就spin去第二度

本身瑪雷同島相安無事
係瑪雷貪心老閪都要始祖先會搞到咁多大頭佛
跟住戴巴將全世界嘅仇恨集中落島度
唔出手嘅話遲早比人打柒又點計呀

啫係佢睇得穿但因為屋企人而要繼續服從掛
寫到佢最醒咁其實都係同亞妮差唔多lv.

一句講晒，勝者為王
唔服又點？你可以再地鳴咩？

馬萊都一大堆士兵拎晒槍啦 只要佢地想 冇咩唔得 只係想話唔係冇方法check艾人
再講 邊個知你冇巨人之力？

我就好簡單姐 套野由始到大半都係用帕島做核心
我地都係望住呢班主角點樣由困難重重下發圍搵到自由
人係無可能咁輕易改變立場 瑪雷被洗腦嘅更甚
最現實嘅解決方法就係覆灼滅世 島外面班腦癱人類唔值得可憐
可惜真係左膠當道爛尾

即係自己冇事咪得
其他人wfc

條友要驗智商
依家屌緊點解班賤種有happy ending
佢係咁講咩得立場之分真係唔知想點

唔係罪，但「與讀者期望不同」係咪就唔係一部好作品，就係爛尾，呢個係可以斟酌既問題黎

我意思係冇咗巨人之力 阿爾敏返到去
班島民點解會擁護佢

想問下9號幾點會更新，想快啲了結心事，睇完情報feel到game of throne陣味

主席個punishment，係佢睇過未來，得岀結論呢個方法就係最好嘅解決方法最接近佢追求嘅自由，佢未必覺得自己接受punishment。至於你講瑪雷撚咩都唔使受，賈碧死咗堆frd，顎巨死咗，貝仔死咗，長官死咗，法仔呀哥死咗。大家都係死咗啲人，留低咗啲人大和解，我又唔係好覺咩都唔使受，仲要成個國家應該係爛哂。

依家就係屌緊明明兩邊都有做仆街嘢
但係得主席要受返個惡果
仲要明明係瑪雷先撩者賤
啲人噏立場噏到上撚曬腦

老實講啦 happy ending唔係問題
啲邏輯同塑造冇哂先係
萊納句對白睇到頭痛

島民唔係一面倒
地鳴發動嘅時候都有兩派嗌交

至少GOT Cersei Jamie都死鳩咗...

同意
班友要死其實死左好耐
好多巴打都估到佢班仆街會復活

當開地鳴嗰下成套嘢就完嘅話個心會好過啲

爛尾啦 臨尾啲劇情真係

我意思個陣爛味，點爛法就唔知了

唔記得講
我平時都成日話啲女女好香

島民似係耶格派佔多數嘅，另一派出聲俾人壓返轉頭

依家真係睇阿明同艾倫對話
做得好至少有個佳作
做得唔好就
不過創哥喺對話成日有金句，我唔太擔心

想做榮譽瑪雷人
賈狗咁撚揪得咪又比真瑪雷人一下打到爆江

其實我唔太明個對話有乜鳩意義
巨人啲角色係咪Speaking攞開lv1

就係創哥花咗好多筆墨(賈碧)，想寫到大和解，大家互相去了解，但你仲著眼於左膠團死哂未，咁都叫明創哥都表達啲？ 如果創哥寫完賈碧大成長唔再比仇恨束縛住，但最後又寫你眼中班左膠團罪有應得死鬼哂，咁賈碧寫嚟做咩？寫佢成長完喇可以死喇等你地去得到復仇嘅快感？

睇完情報心諗做乜鳩 咁就完左

組隊裝修佢

所以要睇埋最後主席係咪受惡果咁簡單如果主席將自己死納入為完成計畫嘅一部分就無得用報應論嚟講

認命啦

和解左 一句sorry 就冇事？

馬萊都一大堆士兵拎晒槍啦 只要佢地想 冇咩唔得 只係想話唔係冇方法check艾人
再講 邊個知你冇巨人之力？信你講冇就係冇？艾人原本都唔知自己有啦

又去返琴日嘅嘢
其實係每個人都受到應有嘅懲罰
除左阿妮
變態殺人之後冰入面反思乜嘢創仔冇交代
之後做英雄食明仔做最後終贏家
不過唔使激動
唔係角色設計係咁 而係創仔失憶

屌唔好喇

唔準你話創哥有bug
係立場呀屌你

艾倫：柒咗 唔好推

香港人明未？仲話報仇？
我哋係要理解 要明白forgiveness

作者話冇事就冇事
Sorry 呢個世界就係咁
你覺得不滿嘅話可以選擇寄刀片畀創狗

唔係殺佢或者同佢有關嘅人緊係冇所謂
慷他人之慨不嬲就係左膠最撚乞人憎嘅地方

其實大半年前都已經預視到好清楚
艾主席自己一個孭晒
做憎恨既集合體
個結局係點一早已經睇到
殺到一個不淨既結局只係連登仔既一相情願

結局要計埋單行本既話數
呢集完就啱啱好一本單行本

趕收工趕到

可能諫山創就係想表達有啲人做咗好多壞事係完全冇報應 正如kaya呀媽冇做過衰嘢都有壞結局

如果真係情報咁嘅，真係完美 無懈可擊， 犧牲 咁多人類，終於斬斷兩年前枷鎖 ,夢想成真 沉重又釋懷

香港人應係最心同感受會覺得勁撚爛尾嘅族群

一句立場唔同就説服到我？
又唔見你2019年咁講

奈爾對法仔幾好，又係憲兵中算清流，都算死得幾冤枉

創狗收皮啦好嗎
寫到一Pat屎咁，個結局隨便拎個中學生都寫得好過佢

睇套漫畫睇到搬曬政治黎比

其實巨人根本就係動漫版嘅二戰紀錄片 冇話想帶出啲咩 只係真實反映戰爭嘅可怕同殘酷
仇恨 同 邊個邊個應唔應該死都係個人觀感 睇番二戰 無論係被軸心國打嘅國家 定係被美國抌原子彈嘅日本 仇恨就一定有 只係大家都領悟到戰爭嘅殘酷 唔再以戰爭去解決問題
睇番歷史 地嗚可能係最好嘅方法或者必定要出現先可以杜絕戰爭

又黎呢d情感綁架，香港又等於巨人d角色？你睇嗰陣代入香港人落巨人度？你郁d就話香港人要好似巨人咁有冇夾硬黎d，借d椅拎香港人身份扭曲巨人個故仔

好多讀者就係唔想要呢種結局

亞妮殺人當玩
要殺正正常常殺唔得嘅，係都要捉住個立體機動裝置fing十幾廿圈fing到條友脊椎都變撚埋型先得嘅，但佢哋唔會理呢啲淨係會識噏立場

冇乜問題？
殺人放火金腰帶
做好事未必有好報

你係從解決問題角度出發
其他人係從快感角度想佢地死

成年男人，仲要士兵就算賈係受訓過，都係𡃁妹一個，俾人一下收皮好正常

佢地會話呢個劇情唔合理，睇唔到

個現實就係冇可能互相體諒
又係玩魯路修嗰套扭橋 離地到弱智
所以點解話佢垃圾左膠ENDING

靚女大哂
你試吓皮克跟返原本設定係個中年阿叔
肯定大把人想佢死

咁又係當初班fans吹到巨人幾有深度先

將呢個位代入返香港人
班fanboy就會話人屈黃藍
事實就係佢哋根本只係慷他人之慨嘅左膠
故事入面嘅當然講得口響啦屌

仲要佢殺人玩弄生命嘅理由只係想見返個臨走前懺悔嘅養父

唔通又互揪咩，又去番個loop到

重睇第一季只會令人心痛
我點解要花時間理解Annie?
你殺人咪殺lor...仲要fing多幾圈...

套野邊有反唔反派 巨人就真係精彩係無絕對對錯 個世界就係咁㗎啦 一定好人有好報呀？ 而且你自己係讀者 代入島上既人 用佢地既視覺就緊係覺得戰士唔洗死好仆街

你講得出呢句，啫係想互相執仇落去啫

你諗下莎夏阿爸點解唔落手殺賈碧，佢果陣講咗啲咩，就會明創哥一直都係想行大和解路線

當然你接唔接受又係另一回事啦。我都覺地鳴滅世我會睇得開心啲。但如果地鳴滅世，咁賈碧呢條線就絕對唔可以咁寫。寫到佢成長完，唔再係小粉紅，之後冚球剷，個角色就會構造得好奇怪

阻膠咪呢啲人囉

Hunter X Hunter 又準備連載

巨人呢個收尾

減咗好多分

頂盡係Hunter 蟻篇

大家：邊有可能唔報仇

明明講緊爛尾點解d人拎以前既劇情黎講

一句講晒
我哋係唔應該代入自己係島民
要嘗試理解創哥想表達嘅嘢

被艾人呢個垃圾種族殺咗以億計嘅人都可以咁就和解到
咁我冇野好講
巨人從此以後亦都冇咩需要再討論落去

睇巨人不嬲唔係睇快感。有邊場戰役真係從中得到快感？次次都係屈住屈住咁

就算賈碧死，呢條線都唔代表無意思

唔好侮辱魯路修，人哋鋪好晒後路考慮好晒先咁做
艾撚條戇鳩留返個爛攤子俾世界

真

如果呀明係因為托柒所以鍾意呀妮
咁我都幾肯定佢兩個唔會一齊
三笠鍾意艾倫條線係講
愛vs自由
就正如 (純友誼) 團兵長
女王同104ymir

三笠愛艾倫 女王愛ymir 兵長care團長
真正嘅愛係會容許對方做自由嘅選擇
同時比愛束縛住
三笠 女王 104ymir 兵長
都各自做咗自己嘅決定 唔代表佢地唔愛
愛 同時 自由

相反 如果 呀明因為托柒而鍾意呀妮
佢依份感情係違反咗全劇對愛嘅詮釋

當然 除非呀明真愛呀妮

會唔會係你一相情願覺得連登仔想要「殺到一個不淨既結局」？
睇咁耐只係睇到佢地覺得結局離地、浪漫主義過盛得

拎香港人身份代入去巨人個故仔度，巨人呢個故仔一定係為香港而寫啦，一定唔係講緊日本二戰d野

嗰班傻鳩睇完毛主席語錄應該會變晒五毛，有人出嚟屌鳩佢哋就會話我哋要理解作者嘅原意

真係要學貝仔
我理解你哋 但你哋都要死

主要原因係太趕收工

賈碧個成長就係講，外面嘅人係有可能理解到帕島嘅人。賈碧死都得，但無可能冚球剷。咁辛苦寫個咁嘅角色岀嚟話你知仇恨係有可能化開，外人係有機會明白帕島，但全世界死哂，仲邊度有外人去了解帕島解開仇恨？

係，根本成套野所有角色嘅角色發展都係傾向和解，放下仇恨，停戰
好多人可能覺得滅世爽好多，主角團走去阻止係和理非，但如果佢哋唔去阻止反而違背晒之前所建立嘅嘢

玩弄生命都係立場問題啫
你同我講萊納 皮克 賈狗 波克係立場問題都算
亞妮就

佢唔係艾倫無得睇劇本，唯有繼續跟自己果一套去做

套野唔撚係正正講緊政治咩屌你老母

因為佢哋個腦跛咗

臭閪賈狗唔洗死已經係糞作

老老實實
魯魯修
11區都係戰敗國 受屈辱 資源被控制
所以 魯魯修 以終止獨裁形式做結局係可以接受

但巨人入面 瑪雷打艾島 除左資源 係要種族清洗 嚴重啲可以係種族滅絕
仲要係過去幾十年 令艾島日日被巨人食 個種恐懼

所以我覺得 如果用同一種方式去化解仇恨 兒戲左啲姐

吓？如果唔係咁
馬萊篇畫咁長做咩？
賈bitch Falco出黎又有乜意義？

點解讀者唔可以有代入感？
香港人有代入感就係等於我冇理解創哥？
我理解馬萊嘅perspective
唔等於我同意班Warrior繼續生存wor

繼續食花生先

每個人有自己諗法 講仇恨代入香港冇咩問題，思想實驗啫，會唔會唔敢代入既人先係有位可以judge嗰個？
你阻止唔到人地點諗 亦證明個個人著緊點都唔同 地嗚後係唔可能完全解決仇恨循環

你支持地鳴殺曬啲人 你憎邊個邊個
就係睇唔明套野

無話唔得，睇你用咩角度去睇現實世界同千年仇恨
全部冚家鏟都可以證明即使部分人類領悟到放下、理解同寬恕嘅重要
都可以敵唔過現實，主觀意願改變唔到大格局方向

諫山創就透露自己非常喜歡 HBO 經典影集《絕命毒師》（Breaking Bad），他直言：「《絕命毒師》之所以是一部人人都讚譽的傑作，就在於它有一個非常漂亮的收尾。我希望《進擊的巨人》也能夠一樣，在最後結束之時能夠成為一直被人們記得的作品

魯魯修事前仲要做咁多野邁向民主（至少短期內work）
艾倫一d野都冇做過，完全係劣化版魯魯修

佢其實有無mon住啲網民點講 想知佢呢一刻心情

唔想要唔代表唔現實
而且由chp.1 艾倫老母(好人)
到正義撚希琪條仔
咁死已經知個世界係咁

有啲人就係”死好命” 幾衰都唔死都
讀者唔想睇都冇計

講緊你打稻草人明唔明

唔可以對巨人個結局有意見

冇錯呀
所以話巨人根本唔應該係呢個走向
NO OFFENSE對魯路修

唔知大家有冇睇過cw套flash，我個人認為創哥趕收工程度拍得住呢套劇

bb結局係10/10

想講屌套漫畫嘅手足一定熟過班fanboy
咁嘅魯魯修式結局點兜 起碼LL冇殺平民

咁叫打稻草人？
哦...

到最後一集先嚟話做大魔王 錯撚哂

有冇諗過想殺全部人都係極端浪漫主義
仲最冇效益

都得，不過呢個位如果死淨法仔，又要佢唔仇恨，可能會好難寫囉

一開始講緊點解惡冇惡報
但你spin去想殺到一個不淨
唔叫打稻草人咁叫咩

Flash完啦咩？
利申，棄咗好耐

唔準你話巨人爛尾

bb 講緊白先生既短暫中年有幾精彩
收尾都收得好
但艾倫個收尾唔掂囉

其實可以話係抵消左雙方武力，
艾人無左巨人之力，
全世界都無左大部分軍隊，
兩邊都無左可以毁滅對方的力量，
算係一個reset，
雖然我覺得人類的錯誤一定會再發生，
但至少存活落黎的人有一個重新開始的機會

小學雞咁有咩用啫
覺得唔係你咪試吓搵5個人既comment睇吓佢地係咪一定要非滅世不可先等如好結局 否則就爛尾囉，你講到連登仔咁 咁數量一定唔少啦
記得唔好斷章取義喎

BB 個結局係睇到個主角發現自己從製毒之中，搵到自己嘅存在，而且樂在其中，完全唔去理會世俗嘅人諗咩製毒、販毒唔合乎道德既問題，咁嘅結局對人物、對整體都係一種升華

而家有人覺得個結局爛尾
係因為如果巨人又係放下、寬恕之類既BBQ式結局
一來老套，二來都真係講到爛

你睇清楚先，d人係想要合理結局，而唔一定係非滅世不可

垃圾漫畫 唔識寫比第二個晝啦

巨人好多角色其實幾誠實
艾倫 三笠 明 讓 floch 法 gabi 韓吉 兵長 104ymir

有自欺欺人/唔坦白嘅有
團長 reiner annie(唔認自己care 104)

有錯屌細力啲

而加邊個位唔合理，就係戰士隊無死？

屌你上面講咗咁多個pt你盲撚咗？

Bb結尾我係睇到o撚晒，好似桂神話齋 一個魔術師被人除晒衫 仲可以變隻兔仔出黎

reddit, youtube reactor 好多都鍾意Pieck

個故事本來就冇合理結局
千年仇恨係任何人死左都化解唔到
依家有個冚球剷嘅核彈喎

創仔自己玩自己

真心我啲要求已經不斷降低
一月嗰陣話139係最終話
136打足全場
嗰陣心諗淨返三話好似都唔係好夠解釋晒啲伏筆

137嚟個阿明嘴砲同穢土轉生
得返兩話..... 唔驚信創哥

138嚟個蟲蟲 全員變巨人 三笠斬頭
139係咪全部都係字？

139情報
希望艾倫同阿明啲對話真係解釋到啦

睇完啲Commemt 「立場唔同姐」
真係極度無語

讀者有真情實感Ga 睇一個故事好難冇代入感 你亦唔可以要求所有人要停止代入島民嘅角度

依家部份人感覺係鬱住鬱住 你話要理解？屌 大家早就明白亦都理解咗Warrior嘅角度 明白咗事出必有因

理解還理解 但唔代表讀者就要接受大家一齊BBQ

佢漫畫登場已經好高人氣，動畫加埋把聲真係正到

巨人冇爛尾
劇情冇bug 邏輯通順 可以自圓其說
角色冇bug 角色塑造前後一致
而且蘊含嘅思想完全符合普世價值
雖然我殺你全家 但呢個只係立場問題 唔計罪孽
有乜事都可以飲啖茶食個包慢慢傾
既然係立場問題我當然原諒你啦

得未

我一路追po，基本上見到嘅都答哂，我就係覺得合理，你都可以望下

屌班友真弱撚智

上個po 臨尾我po咗條link ，可以睇返
創哥似係真係想傷害讀者

算唔算自打嘴巴

成個世界爛哂，戰士隊都死咁多人，係都要話係bbq

Ohayo porco

用高質嘢傷害嘅話我絕對ok
但上至劇情，下至角色，啲bug多到仆街
又寫得爛，比呢啲咁嘅嘢傷害就不了

我覆咗咁多唔見你反駁我 一味話bbq，死淨幾個都叫bbq 一早寫莎夏老豆同賈碧就係寫緊外人可以理解到帕島

有冇新料？

艾倫變左耶穌幫班罪人贖罪

呀創根本玩大咗
又要完全中結仇恨鏈，又要全世界永遠唔嬲否則就係搏運
呢兩個問題都係要求100%覆蓋率，根本就唔現實
一開始話 扭一扭文字 話盡最大可能減少仇恨+ 學魯魯修事前準備好多野邁向good ending，咁樣會合理
依家睇係打個 boss完場，劣化版魯魯修

地鳴失敗都仲接受到
但阿妮個班真係唔覺得配好結局

其實好公平
既然創哥自己都話要傷害讀者
咁即係佢都知大部分讀者係接受唔到
所以同樣 我都唔會手下留情
你傷害完我 憑啲咩我唔可以屌創哥？

大家好 我係講波佬
同大家講下今個月頭嘅爛尾黨vs神作黨
今次好出人意表
以前爛尾黨到哩個時間差唔多會比神作黨屌返轉頭
但今次個氣勢居然keep到 應該忍左神作黨好耐
而且愈嚟愈多人加入爛尾黨
爛尾黨今期氣勢如虹 連其他討論區都有類似情況
就咁睇 神作黨想反cap 可能真係要個情報係假嘅先得
而依家只係前哨戰
9號除左動物台地鳴外 仲有場漫畫黨內戰一觸即發
大家個日記得買定花生

賈碧同莎夏老豆都和解得到，係得你話仇恨無得解

Lm 睇巨人被人話eva 式走得太前
10年後結局

上神台

創哥都預咗被人屌 咁我咪順便屌下咁lor
可能創哥真係好享受被讀者屌呢

規模點比
利益因素，一個國家要盡快企起黎，一個首要任務就係凝聚國民向心力，用仇恨推動國民就係一個好方法

惡有惡報？
戰士隊既惡，同主席比，
小巫見大巫了....
你地想「壞人戰士隊有報應」都係諗多左了

巴打講得好好 就係鬱住 我都唔知點表達

喂屌你咁你講晒啦
因為一個左膠老豆可以原諒一個被洗腦嘅童子兵
就imply到全世界可以原諒一個威脅人類，已經折磨左人類二千年，並且殺咗億計嘅種族
我都真係想知你啲邏輯係點，有冇讀過書
討論唔到

其實搏運呢個位，主角三人組一早已經一致認同係要爭取時間就有機會化解。艾話搏運係因為佢同吉克時日無多，得番一年半載先叫做搏運

好想快d到 4月9
好想知道艾倫既最終(literally)思想係乜
咁先討論得更好
到底你係咪真心想踏平世界？到底你既自由係乜？（島外無哂人，好似阿明所講，得d 火焰之水 先係自由？ ）
到底你知唔知有蟲？ 係咪想滅蟲？

吓
原來真係推自己做大魔王
耶格派慘成Condom

爛尾動畫黨
爛尾漫畫黨
神作動畫黨
神作漫畫黨
不如抽纖打完4強先入決賽

希拉莉講過女人係戰爭最大嘅受害者
因為男人只係冇咗條命
而女人冇咗嘅係佢哋嘅老公/男友/仔/兄弟/老豆
如果你覺得呢個statement正常嘅話我冇嘢講

外人理解？理解嘅佔幾多呀？
戴巴向島開戰嗰陣成班友開心到仆街喎師兄
唔係一兩個國家領導人咁簡單
一大堆國家領導人拍撚曬手支持開島波
仲要主席呢舖玩到咁大
難以想像喺邏輯通順嘅情況下島內外可以理解

籤

唔準屌諫山bb

分分鐘有啲耶格派都知情（譬如農夫，我覺得佢真係知）
係Floch依條on9仔俾艾倫撚到連條命都冇埋

我覺得係爛尾咪爛尾
點解我要去接受神作黨點諗
之前傾咗咁奈 到頭嚟咪又係三幅被
立場問題丶我哋理解唔到創哥、代入感太重

有好多位想加入討論，但創哥又未講，費時強行推論
都係睇吓罵戰先

咁果個長官嘅懺悔，話大家將仇恨推向帕島養咗艾倫呢隻怪物出嚟，你當佢係扮囉

咁個童子兵唔係左膠喇啩 我唔夠膽講全世界會一瞬間團結唔再嬲，但創哥就係一直向緊呢個方向寫，以小見大

你睇吓佢點樣回覆我就知佢係條邏輯唔通嘅傻仔
真係唔需要再同佢討論落去，講唔通

艾倫有咁諗？

膠明話幾百年黎唔會有人攻擊帕島，靠互不侵犯條約
呢個已經係搏運，唔可能排除全世界有國家（死淨種）唔簽

On撚9
呢家仲衰撚過Aaron Yogurt

好撚慘連登好多Floch fans

老老豆豆，最on9就係呢個位
完全唔明個長官係點得出呢個結論

Aaron, the true Chad
Bang mikasa for four years and leave those fking alliance killed by Marley

咪就係規模問題
我冇話冇人懺悔

都係嗰句
畫咁耐咪得軍官懺悔
啲兵仔一見到艾族咪又係舉槍
仲要個軍官都未必係話到事嘅

睇到嗰度我想嘔，除咗班弱智左膠團，真係唔係幾信一個正常軍人係自己嘅民族被屠殺踩死嘅情況下會係懺悔自己同國家嘅罪惡，而唔係以牙還牙，10倍奉還
如果係嘅話佢都真係幾戇鳩
當然寫出咁垃圾嘅劇情嘅創狗更加戇鳩

自從開地鳴之後集集都有爛尾派出嚟屌，但每次都會比神作派屌，但其實神作派好多都只係抱住「創哥喎 你唔係唔係佢呀嘛」嘅心態

光頭殺隊友？信創哥啦屌
阿明個腦淨係同亞妮交配？信創哥啦屌
阿明幾句講掂吉克？信創哥啦屌
唔知邊度嚟成堆巨人幫阿明？信創哥啦屌
原來條蟲先係罪魁禍首？信創哥啦屌

結果發現原來已經139話，想信都冇得再信，就惟有加入爛尾派屌創狗

利申137話先覺悟嘅前神作派

未完啊，每一季係趕收工姐

Floch fans出黎講兩句

佢應該講緊呢幅

有，懶得揾番邊話，艾倫揸狙擊槍果度3個傾計

Floch真係好慘

其實係太急，唔係唔合理

幫你搵咗，睇上面

但我講緊嗰樣係時間點後咁多
呢個時候艾倫甚至好似話要搵其他可能性，唔可以靠地嗚

寫嚟寫去都係呢d懺悔嘅畫面，你就話之後一定都仇恨係主流

本身係攞嚟諗韓吉性別
可以睇出創哥對 讀者嘅interpretation
嘅意見

除時艾倫植入記憶要班傻鳩賣命
咁同女皇坦白段戲變到好On9
而艾倫睇到嘅未來又係咪呢家咁

根據以往戰力
神作漫畫黨一直以人數壓制 係戰力嘅最高層
每個月9號之後 更加係佢地嘅戰力頂峰
爛尾漫畫黨一直係漫畫post哩個戰場上孤掌難鳴
係神作漫畫黨佢地眼中 巨人唔只係一套漫畫 諫山創唔只係一個漫畫家
更加係一個信仰 同神
但神發動左傷害讀者之後
爛尾漫畫黨冇死到
反而置之死地而後生 而且想領悟傷害作者哩個技能
仲有好多新血睇唔過眼傷害讀者而加入
睇嚟今次可能會比爛尾漫畫黨弒神

神作動畫黨
唔洗講啦 今次動物台地鳴反映左佢地係戰力嘅最低層
但佢地有連狗哩個外掛
所以幾有潛力的

爛尾動畫黨
sor 聽都未聽過

大家都代入曬劇情

致2000年後的你=???

其實爛尾黨行得太前
放心 之後有人會話等埋139先啦
睇埋艾倫同阿明個對話先啦

洗撚你講咩
一嚟 我睇過太多場波
二嚟 講波佬我本身都係爛尾黨成員

利申唔佢佢本人 好似係編輯

Thxxx

咁你有邏輯思考架嘛
我冇話仇恨係主流好冇 （當然冇仇恨亦講唔定係主流）

創狗原形畢露

慘過食屎

笑死

唔講唔知原來神作黨係主流

懷疑只係爛尾黨睇到個故事走向咁都廢事再嘈

just kidding

你不如睇清楚
艾倫咪話為了爭取時間只好讓對方無法出手
明笠佢地係講緊爭取時間和談溝通

仲有我講緊嗰樣係時間點後咁多
你講嗰個時候艾倫甚至好似話要搵其他可能性，唔可以靠地嗚添

這麼美，還很香

動畫再細分屌mappa/ 撐mappa

唔知點解突然間俾人劇透左所以見到個結局(呢個算）
淨係講創友
如果佢唔係套作品咁好睇
佢搞到啲主角咁慘一定好多人捉走佢去毒打
打到佢小兒麻痹

理想：艾撚當Floch係心腹 女王個b係艾撚既 艾撚地鳴前淨係講過計畫俾佢地聽 滅世後解甲歸田抱自己個b 左膠團全部死清光

現實：艾撚當Floch係condom 女王自己走去俾農夫屌 艾撚個計畫就係要造就左膠明
滅世理所當然失敗 左膠團幸福快樂地生活

艾倫做左隻自由雀仔

係咁逼人認個結局冇爛
個on9程度同逼人認鋼鍊係神作班撚樣有得揮

個米卡沙好撚樣衰。。。

冇打仗=/=冇仇恨
玻璃國到今時今日都仇日
冷戰之後到今日仲係分派打緊仗
都冇人知道未來會唔會打多次

你試下去其他華人討論區就知神作黨係主流
myanimelist 依家仲要係全部動畫第二名 (之前好似做過第一名 第一名係鋼鍊
我本身都冇諗過神作黨個比例咁高

做爛尾黨反而更開心 我可以放開屌鳩創哥
你傷害我呀嗱？我依家就落足全力屌鳩你？

Floch：艾倫係我哋嘅救世主，為咗佢可以連條命都唔要
艾倫：Floch？邊個嚟？你講我養緊果隻狗？

真
見到光頭仔組團已經不妙
之後圍爐 讓比返少少信心我
但碼頭大戰之後個走向已經知出事
已經唔想帶腦去睇

Sorr 禾就係爛尾動畫黨
係動畫post比人屌動畫狗

屌你又爆咗

如果整個floch 同eren係路對話
我諗佢應該唔止打一拳咁簡單
往死裏打

狗？地位邊有咁高
佢condom都不如
純粹係condom包裝

floch 都唔係同期班fd，當condom好正常

仲慘撚過琴酒
弗爺不行了

女王比農夫屌？ 唔撚係掛 艾倫屌都冇咁嬲

仲記得138班神作黨落足心機屌鳩我

懷疑本身諫山創唔係唸呢個結局
係咪比邊個迫

不過漫畫得三十幾 可能因為動畫未入結局

原來仲可以咁玩

爛尾動畫屌mappa黨
爛尾動畫奶mappa黨
爛尾漫畫屌mappa黨
爛尾漫畫奶mappa黨
神作動畫屌mappa黨
神作動畫奶mappa黨
神作漫畫屌mappa黨
神作漫畫奶mappa黨

八強2回合制開打

佢冇靚過

又零之鎮魂曲阿?

如果個結局真係咁，今次真係可以地鳴死班動畫黨，即刻有班人會因為個結局而棄番

出埋應該再低啲

要拯救未比個結局傷害嘅動畫黨

呢啲叫 自由戀愛 性自主
做返自己 做個好壞嘅mk妹

所以Floch 死左
Eren 先開咪話 我唔會攞你巨人之力

真

仇恨化解end 起碼要鋪排多啲人懺悔啦
由地鳴開始根本就無寫過懺悔

唔反省咁點化解仇恨?

上一秒仲係敵人
下一秒就係同伴
熱血漫畫劇情嚟

根本由前幾十話 鋪排咁多左派情節都好可能知係左膠結局嫁啦....
而如果講戰爭行為殺咁多人 所以要死 就未必符合二戰啦
二戰好多 納粹黨經過紐倫堡審判之後都唔係每一個死
好似馬加特個種元帥就當然難逃一劫

不過巨人結局外交描寫得太簡單同埋阿妮既悔過著墨太少就真係幾差

依個位唯有話佢從小缺愛
到臨走先知養父真係愛自己所以咁大動力掛

屌

又話第一集係伏筆 真係伏撚左

因為個仇恨連鎖係無解
所以創哥自己做魯魯修

我條女 尊重啦

創狗將對島同對瑪雷嘅仇恨轉移曬落自己度

鋪排就好多既 左膠營火晚會係畫出腸反省懺悔

但好同意 地嗚開始冇寫過
有就有既個個軍官咪有
阿妮 阿妮老豆同軍官既懺悔寫得太簡單
可能篇章所限139話 要結真係幾on9

condom

好偉大

唔好bbq結局啦

抄零之鎮魂曲都抄好D
人地魯魯修又做皇帝又電視直播比人暗殺
佢就咁犬死法 島外面既人就放得低?
DLLM啦

其實真係創哥能力問題
佢一個漫畫家點會寫到咦啲嘢
你要描寫forgiveness
但讀者就感受唔到個種impact
神作黨點樣駁爛尾黨
都解釋唔到「內容描寫不足」嘅問題

叫floch對撚曬全世界用golden experience requiem啦

下創哥完美㗎喎
你覺得內容不足係你問題啫

冇睇詳細流出
但巨人係唔係跌落火影lv 感覺差唔多咁

其實好似
有啲係引戰/段章取義/spin，etc

不過9號嘈爆都似

其實創哥唔係寫集中仇恨，而係對全世界嚟一次震撼教育令人反思 + 踩爛全世界令大家無能力恰帕島 + 打boss (團結救世軍>殺蟲)

一舉三得

咪就係 又哋直播 全世界知發生咩事
巨人世界都冇咦啲嘢
世界嘅另一邊都唔知發生咗啲乜嘢
有何來understanding even forgiveness

諗起wonder woman 1
「呢個世界唔係殺左一個大魔頭就世界和平」

如果搞咁耐，鋪左咁大個世界觀真係殺條蟲仔就BBQ ，我諗好多巨人迷都暴動

慘成condom

咁咪變左鋼煉+高達00

forgiveness 真係太難寫
始終仇恨唔係個個都咁易放得低

唔覺能力唔夠寫唔到
係假設佢想用139完趕收工唔夠位寫個種唔夠能力姐

有時覺得團長喺白夜死咗都係好事嚟
起碼佢喺大家心目中保留咗完美嘅形象

得罪講句
火影後期再柒都好
起碼個結局幾靚先

如果我係死剩落黎嘅人
我一定會勁撚憎艾爾迪亞人

屌你老母死艾狗
一早都話左你地係惡魔之血 一早應該要你地係世上消失

寫反戰都離唔開咁㗎啦，滅世成功好難寫番去反戰度(其實我都認同滅世好睇啲，不過好明顯瑪雷篇開始係寫緊反戰，所以我覺得合理)

唔會掛
巨人前期1-123真係好神

睇返只會覺得佢兩個玩緊棟篤笑

我只係見到一個condom

一丶創哥冇能力寫好
二丶創哥懶得寫
三丶創哥純粹想傷害reader

Floch係真心

神作派話和解一流喎

dllm 終於追完post
無新野

叫人唔好代入故事嘅人係咪On9

以後講神作巨人都係行埋一二邊先
拎炎拳算

Confirm咗魯魯修End囉

唔準你話神作黨on9

其實懺悔唔淨止 需要左膠營個度
衰啲講 要化解仇恨 島外派第一批要死既 就係呢班戰士
佢地係直接造成艾島慘況既最前線人員
佢地懺悔都係要以死謝罪

就算要左膠結局 唔緊要
真正要化解仇恨 靠既係描述全世界人都反省
咁地鳴後 大家見到有幾多個畫面 係描寫人民反省?
我記得就係個長官

如果鋪排唔夠 就係
呢秒敵人 下秒朋友

(得罪講句 好多戲都係聖母 話要佢地生活落去贖罪
但唔係耶蘇咁 而係繼續做高層贖罪
套落巨人度 就係萊納做總統 推行友善政策
我唔覺呢啲係佢地應得既報應)

動畫嗰進度仲係神 個時睇漫畫永遠都係下集更精彩

Floch真心膠

我係艾倫嘅話真係想對瑪雷班友用炎拳

唔代入角色 咁我睇嚟做乜
班神作黨都幾勁 唔會代入係故事入面

神作黨=邪教教徒

唉
我都冇野講 等9號算

根本地鳴後一定有人繼續仇恨有人理解原諒 講死其中一邊先係唔現實
收容區一戰都睇到啦 法爾可理解到艾倫突襲嘅原因咪接受囉 賈碧唔明咪繼續報仇囉 重點係世界識唔識反省 明唔明惡魔係自己迫出黎嘅事實
肯尼原諒左迫害阿卡曼咁多年嘅牆內之王 莎夏老竇廚師都接受到賈碧 艾倫原諒左害死艾倫媽嘅萊納 唔通佢地又係大愛左膠咩

仇恨我只服藤本

有冇人教我好抽離咁睇一套漫畫, 動畫, 電影

佢已經反省咗啦喎

穢土轉生 講幾句之後幫拖
真boss 最後先無啦啦彈出黎 條蟲
殺完條蟲就live happily ever after
真係好火影feel 完全唔係巨人風格

Get唔到創哥既愛
叫偉解釋俾你聽

是咁的 有冇新料

可能佢哋代入咗創狗嘅角色
而唔係代入故事

不過其實如果而家真係打到外面世界無晒武器
巨人之力又消失
其實最終和解都好正常

好似以前黑奴嘅問題令黑人憎白人，白人歧視黑人
但係而家都慢慢無啦

家仇唔會延續到好多代
好似以前德國滅猶太
現代猶太人都唔會仲係憎恨德佬

因為首先而家嘅猶太可能都溝左其他種族，令佢身份認同少左
其次，教育會教返責任誰屬。責任係過去人做錯。無謂追究現代人。

所以其實創狗都無寫錯，不過硬係覺得差啲咁

一套講面對仇恨講到封神
一套講面對仇恨講到爛尾
高下立見

無

現代猶太人唔憎德國佬嘅話就唔會成日出嚟拎到光環啦

最終回阿明同亞妮發情

創哥
咁睇似有改過結局

假的

補充：

巨人無指明寫邊一個地方
亦無講係咪取自現實某個地方

炎拳堅神作

准

淨係炎拳一套已經夠佢封神
電鋸人再接再厲
創哥就寫到一套都寫到pat屎咁

......
演技？

種族歧視慢慢無啦就唔會有blm
家仇國仇中日 日韓 中台 印巴 ....etc一大堆國家都有啦

結局大綱 應該 無大改
但似有執少少

有人整理咗，創哥思考結局既訪問

係呀，就好似你呃傻仔Floch咁，演技嚟

雖則可能憎 但唔會一見面就打交/指住黎鬧

再攞中國同日本講
就算中共成日攞以前日本侵華嘅人講，而家啲中國人咪又係好鍾意去日本，買日本野、食日本野。

時間同教育真係可以沖淡仇恨，前提係呢段時間內唔好再打仗，重新加深彼此仇恨。

所以佢畫到呢個世界幾百年都打唔到仗，大洗牌，之後仇恨慢慢沖淡。
咁樣創狗又真係無錯
不過好似硬係差啲（滅世派）

不嬲都有 只不過你睇唔到

我覺得香港其實只係單方面嘅壓迫，而唔係循環，比較似三季而唔係四季，要比應該攞類似嘅例子，例如話緬甸

暗底裏有 但起碼唔可以擺上枱面
唔可以係公共場所講歧視野

用個屎忽諗野

炎拳劇透 冇興趣嘅唔好㩒入去

淨係呢個位已經封撚咗神

兵短對牙妮冇仇恨 只對吉克有
真係好奇怪

依家明面唔打只不過係唔敢打姐
冇核彈打咗十世

認同
成本漫畫最佳轉捩點

淨係睇你既字我已經又熱血沸騰

有時間去睇下
就算巨人爛尾我都好鐘意呢套野
我是自由的

第二次世界大戰後 有幾年唔想打仗
然後繼續冷戰

對於兵長
團長>all
Petra已成condom
只能夠咁解釋

壓迫還壓迫，對家覺得我地搞著佢地想佢地死，已經係兩邊參與緊，而呢種情況係會延續落後代身上

按你咁講其實仲support到上面講既野，單一方仇恨都唔可能完，更惶論兩邊既循環

屌電鋸人幾時第二章呀hi

咪就係
島外嘅人為左慶祝柏島滅島開埋祭典 你睇班戰士後補生食得幾開心
戴巴大嗌宣戰之後艾輪變巨人打柒佢地
法仔阿哥仲可以問點解無啦啦開戰㗎
賈碧仲話唔明點解身邊嘅人要死
喂大佬你地係島外人一路知發生咩事都覺得自己係受害者
仲要柏島打佢地係因為要保護自己
佢地打柏島係為搶始祖再用嚟打柒其他國家

世界和平係普世價值
罪有應得都係普世價值
Warrior殺咗大量島民
但唔需要接受審判 已經毀咗價值觀

同埋而家啲國家啲種溝亂晒
打黎都無意思

遲早艾爾迪亞人都會同外面世界嘅人拍拖生仔，艾人同其他人啲樣仲要一樣，除非做血液測試先知係艾人。

到時全世界唔多唔少都有啲艾人嘅種，到時歧視黎都無乜意思。

藤本樹世一

如果唔係俄佬有核彈
分分鐘扔鳩核彈炸支那

殺人放火金腰帶

立場唔同啫
唔係罪嚟
立場唔同就可以攞正牌殺人但又唔洗填命

鬱住鬱住冇得釋放就符合呀創最愛既反卡塔西斯式結局

你講果度都未撚開地鳴。開完都死咗超過90%人口啦，就係死淨咁少人，果種震撼先令人反思到戰爭嘅後果。拍撚哂手果陣都未受震撼教育

我追嗰陣第一下真係睇到我r爆頭
以為中咗無量空處
睇多幾下先發現自己唔小心追咗套神作

你咁講啫係你都同意祖先做過嘅罪行，要繼續嬲佢啲後代啦，咁你同瑪雷，榮譽瑪雷人嘅思想有乜分手？

作為一個軍人見到自己個民族畀惡魔滅族都可以突然咁理性反省
賈bitch個反省用咗好多話描寫
所以後者合理過前者太多

如果個個都要填命，咁所有軍人都要填啦。無人叫阿爾敏佢地填命？雖然係比艾倫逼但佢炸咗人地成個軍港喎。 講嚟講去都離唔開殺人填命

仲嘈緊

前一秒仲拎槍對峙
下一秒就懺悔
夠曬make sense

不如叫超高校級既動畫師播絕望洗腦動畫啦

現實就係放低
大家繼續過表面既和平

槍彈3同v3都屌打巨人個結局

v3係小高黎撚鳩我地冇得計
3個夾硬黎同呢個原諒結局真係有得fight

所以個問題係寫得急得濟，而唔係咩一定會報仇囉。淨低小量嘅人口+接受完震撼教育嘅佢地，爭取到主角三人組講嘅時間，咪慢慢向好囉。至於第時會唔會再有戰爭都好，都唔再關艾族身份事

佢地會話全世界嬲艾族之後種族清洗無咗巨人之力嘅艾族(全世界9成人死撚哂，都有能力屠殺艾族)

不如全世界人比怪誕蟲入侵，再由始組抹去所有人記憶，再加用基因整到9大巨人變廢柴算9數la
帶比人仇恨既唔係巨人之力，係對自己冇既能力既恐懼或者自己有額外能力既自大

寫到咁急但又唔elaborate，變到為寫而寫咁撚樣，依家個劇情就係因為創狗要人理解，所以啲角色就可以毫無原因咁突然互相理解，原諒對方以往嘅罪孽咁都唔叫爛？

其實我好疑惑
地鳴踩嘅地方有冇你哋想像中咁多
甚至乎係冇哂軍事基地科技武器？
行到最終戰都只係行到瑪雷南部

最多都係瑪雷收皮
更唔好提軍事科技上瑪雷比其他國家落後
因為瑪雷太依賴巨人之力
我覺得總有啲國家傷亡未必咁高
地鳴後帕拉迪島威脅論成真後

只能夠講呢家結局太單純離地
好多人話一早鋪排故事走向係咁
但有鋪排唔代表係合理㗎

咁佢填咗未
殺完人唔洗填命都唔屌得創狗？

如果創哥想寫Happy End就唔該寫得好啲
每個角色都應該有佢「應得」嘅結局
以Annie做例子
佢玩弄完人命(唔係殺咁簡單)
佢結局係做團長夫人...

讀者鬱悶嘅原因
係因為唔符合「罪有應得」嘅價值觀
除非創哥想表達「世界係冇報應」嘅現實

世界彼此了解 促進和平
同時都應該要令「某啲人」負上責任
依家好似變到我曾經殺咗好多人
但我係被迫 有原因
所以唔需要有consequence

所以我帶頭盔：如果真係打到外面無晒武器

咁係咪軍人上哂死刑台，無一倖免，咁先合理
大撚把人殺人唔使填命啦，如果結果走向係艾倫贏，踩平全世界，你又會唔會叫艾倫填命？

我覺得你純粹係想你覺得黑人憎嘅人要填命囉

真呀淨係踩咗少少地方，正常情況下依家收手，都幾肯定會即刻比人覆桌，就算你要傾，都起碼打撚到對方趴低或者你打到對方含柒先有得傾啦

上面講原諒德國，咁德國咪又係比人打撚到冇力還拖，啲人先肯同佢傾

不過睇死創狗會為原諒而原諒，為和解而和解㗎啦

唔單止班高層
Warriors係最主要責任者
佢哋做嘅嘢係冇後果
你要讀者去embrace咁樣嘅結局？
班神作黨會唔會太強人所難？

發仔第一次變巨人係失曬控囉...

大家軍事上面有皇牌
明知開戰死傷慘重
加上如果國民安居樂業
邊個想打仗
世界大部分人都偏左架啦

如果地鳴之後對面執政都好似阿撚明咁
咪會傾得掂

艾倫都展示完佢地既武器
即係全世界比人掉完幾舊核彈

依家傾和都make sense

如果留馬加特到最後
去返馬萊簽和平條約更加說服到人咁解

起碼嘈多幾個月

認同

等熟肉出咗嚟再加入混戰

班神作黨個個聖人嚟 痴撚線
耶蘇起碼會屌人犯十戒先
神作黨連屌創狗唔比報應玩瑪雷撚都唔得

淨係呢到都大把巴打奮戰到底啦，教育

咪話咗艾倫講既時間 同 明笠所講坐低好好傾計和談 兩者唔一樣

魯魯修事前做咁多野最尾先比較上有說服力可以暫緩仇恨，你依家地嗚晒事後先做野次序咪錯晒囉

死90%人都係你自己腦補啫

正路戰爭仲未完咁大場戰爭，正路要傾和解都要其中一邊冇力還拖先傾到啦

依家兩邊都未收皮就直接開始傾本身已經唔make sense啦下話

都係嘅，如果淨係隨便踩咗兩下就比mikasa收咗皮，咁我都唔兜喇，加入一齊屌創狗

除非佢比到合理嘅解釋啦

最後嘅主要兵力比獸巨秒哂啦

重溫一下女巨人係森林殺得幾開心

我呢家用返故事入面嘅角色對話
都知呢家個結局幾唔合理同離地
希望冇人話我太代入故事

你可以睇吓#477
再一齊分析吓

女王由女主成功變做一句對白都冇嘅生仔機

準備好去溫泉屙屎

如果留馬加特到最後
去返馬萊簽和平條約更加說服到人咁<非常同意

真正有悔過既係馬加特唔係阿妮
不過可能創哥覺得係咪都要搵個罪魁禍首整死佢 覺得佢控制晒細路罪大惡過D
但佢係元帥身份有統治力好多,咁先可以對應到阿明談判

你講嗰個係登島嘅世界聯合軍咋喎
成個世界得呢班人打到交

咪學支那人淨係識屎尿屁啦
聽Zutomayo冷靜吓

佢無講已經踩到邊，呢啲任佢講嘅。如果已經踩哂，呢個走向會合理好多。如果未踩哂，艾倫就變咗佢當初屌鳩嘅團長，根本比唔到其他解決方法岀嚟，淨係一味阻止，咁就好不負責任囉，開完地鳴留低一大堆問題喺度

你知唔知咩叫自衛，咩叫侵略，馬萊係侵略一方，正如得納粹軍人先要填命，同盟軍唔洗

艾倫踩到瑪雷南部呢點至少Confirm咗

睇呢到仲以為出咗

一直覺得如果創哥要寫和正
馬加特呢個角色留低好有用
但創哥冇留手賜死佢

突然覺得共產黨都唔係好衰
立場唔同者

你知唔知咩叫自衛，咩叫侵略，馬萊同世界係侵略一方，正如得納粹軍人先要填命，同盟軍唔洗

講起生育機器我先醒起
梟講過如果瑪雷發現dina係王族就會變做生育機器，如果ymir帶走咗女王應該都我諗ymir最後唔帶走佢唔多唔少都關呢個事，但結果最後都係

係講緊搭完飛機之後果度喎，果度唔係島啦，係後尾再組嚟擋地鳴點知比人秒哂，得番救世團

真呀屌依家想傾都唔知搵邊個傾

佢同夏迪斯最後一幕好撚型兩個麻甩佬惺惺相識 真係相逢恨晚

上面啲人真係冇讀過歷史

冇㗎啦班神作撚已經走火入魔淨係係咁loop立場

以上巴絲提及嗰啲都係覺得爛尾嘅正常緣由，因為以上理由覺得爛係完全冇問題

撇除代入個人感情，我個人認為巨人而家最有可能嘅走向係放咗咁多伏筆、設定最後解唔到，甚至有矛盾（不符好多角色嘅人物塑造）而爛尾。

但講話睇巨人就係想睇帕島外冚家剷end，唔係依個end就爛尾嘅人，究竟有冇認真睇成套作品，成個瑪雷中篇著墨咁多消除仇恨，特登安排莎夏死去觸發兩族仇恨互解嘅劇情（賈碧同莎夏一家）文戲嘅顛峰餐廳嗰段帶出嘅意義就係想講冤冤相報何時了，莎夏老豆做聖人原諒賈碧、卡婭想殺賈碧都令到賈碧開始反思自己，最後卡婭遇到巨人嗰時，如果係以前嘅賈碧一定唔會救，但佢救咗卡婭，因為仇恨冇延續落去，卡婭亦都因為依件事原諒賈碧，莎夏嘅仇恨炸彈喺依刻正式熄滅。到賈碧代萊納食咗讓一腳+跪低認錯，其實就係象徵新一代嘅兩族仇恨消除（法仔唔使講，佢由一開始就好識諗）再加埋馬加特隊長後期都放低仇恨，國家兩代士兵嘅仇恨正式結束。唔好因為賈碧黑人憎就冇認真睇依段，我初初睇都係因為唔想見到賈碧，忽略咗成段咁精彩嘅劇情

即使123話後創哥開始發癲亂寫，但不能否認123話前嘅瑪雷中篇都係佢畫得最精彩嘅部分，而依個部分帶出嘅就係和平，所以結尾一定係和平ending先合理。硬係塞個滅世end，帕島以外死曬係好撚爽，但如果滅世就完，前面究竟寫咁多舖排為乜？

而家爛喺爛在創哥寫個和平ending完得唔合理、冇邏輯、解唔通，而唔係寫和平ending就係垃圾
冷靜嗰時再翻睇幾次，根本成套作品嘅舖陳走向都係漸漸達成和平

至於比較多人想要瑪雷死傷慘重，其實和平end都做到，所以創哥唔肯放棄部分瑪雷人促成和平end，我都覺得係偏爛。
但唔係一寫和平ending就係爛尾

你咁講，千幾年前，艾族都有侵略人㗎，睇你邊個時間點開始睇啫。你話個因係瑪雷勞役艾人，我夠可以話係艾人祖先以前種落嘅果啦

正路都唔會拎曬所有兵力打交，要留返啲去保護其他人走佬啦同亞妮老豆拎槍對峙嗰班係咩人？嗰班冇作戰能力？屌你一路講傾傾傾，但根本兩邊都仲有得打落去，正路點會有心傾

千幾年前艾人同而家的艾人都唔係同一班人，而家侵略的係同一班來自馬萊的人

套嘢根本就係反戰嘢嚟

條友係咁話要傾，但根本兩邊都仲有力打，德國日本當年都係比美帝蘇聯打柒咗之後先慢慢傾啦，根本正常情況下場仗都未撚完啦，仲要啱啱開完地鳴大把人要搵島算帳
條友越講越撚多bug

由145王自己入島自閉已經Deal好咗互不相干啦
係瑪雷之後想搶資源同始祖
又屎忽痕搞鳩人呀

佢係pure evil

冇得比

千幾年前同依家嘅艾族已經兩班人啦你講之前經經大腦先要報復都好心搵返當時人報復啦唔通搞依家嘅艾族可以傷害到千幾年前嘅艾族咩？屌你真係9下9下

等等先
初代王都舉曬白旗啦
人哋都移居到島上
有承擔後果

馬萊明知冇記憶島內人無辜
主動攻擊島民 純粹為咗攞始巨
去鞏固自己軍事地位

你用祖先侵略瑪雷去解釋係唔合理

唔合理係無理由無啦啦就和平
無啦啦見到地鳴就成班瑪雷人反思
但其他都ok啦
都諗唔出邊套漫畫整體好過佢

和平ending唔係故事問題
係創仔問題
完全冇elaboration

上面偉哥係咪用Gabi思維諗嘢...

主要問題有幾個
1依家個情況根本仲未可以符合邏輯咁和解到
2有啲角色同以往嘅塑造有衝突
3殺人放火金腰帶
4冇啦啦巨人變返人搞到其他被殺嘅巨人嘅死變到好意義

我諗其他爛尾派應該仲有point補充

秒撚咗條傻仔

條友真係智撚障

究竟Mappa做唔做到part 2呢
定係做到123就叫你睇漫畫

根本就係
佢定位本身就唔係炎拳電鋸人嗰種
正常戰爭題材最後帶出意義都係反戰

如果死幾件被洗腦嘅劊子手，連高層你都唔講要填命，咁大家個著眼點好唔同。可能落手殺人果幾個死哂，你就會睇得開心

其實其他國家都係因為貪地底資源，先會用民族罪孽做藉口侵略帕島，消除到仇恨唔通就唔打你咩，何況根本消除唔到

而家根本唔知地鳴踩咗幾多人，如果淨係踩咗馬萊同其他國家少少，咁就真係垃圾爛尾，一定會照打柏島。但如果踩咗全個世界8，9成我諗其他國家未必有能力打，但柏島幾十年後就算科技追到世界，全世界圍攻你一樣死，唯有講到時已經同世界做咗朋友會同世界貿易地下資源，人地唔打你咁解

而家都係博佢經過時間消除到仇恨而又貿易到，唔會為資源打你，但呢樣咪正正艾倫講的靠運當然艾倫睇未來睇到係唔會打就無得講啦，但正常應該睇唔到無巨人之力後的未來，雖然佢變咗隻雀仔

係，我唔記得咗145王

唔同
上集係殺吉克之後先有條蟲
如果女王係巨人
咁可能要殺佢先有蟲出現

有冇人同一樣覺得

艾倫 = 創哥
左膠團=編輯/岀版社/ 讀長

因為成功滅世
應該不滿嘅人多過依家(全球fans咁計)

希望之後訪問佢會講多啲結局想法

1. 睇埋139先講
2. 你講緊邊個
3. 又講3 如果堅持要佢地填完命再行反戰end就好合理？
4. No comment

我希望佢整過第二個end

依個我喺YouTube 有同人討論過，我覺得立場唔同依樣嘢喺現實只能用喺戰爭上，唔會威脅到你嘅單純種族滅絕絕對係惡如希特拉滅猶太族、中共對新疆

無話瑪雷係好人，只係各國做乜都係為咗自己利益，帕島無搞人係因為岀唔到去，岀得到去嘅話難保唔會為咗自己利益而傷害到他人利益。但結果就係導致咗艾倫呢隻怪物嘅形成

我宣布爛尾黨同神作黨會鬥爭多2000年都唔會完

推，有無人有意見

其實4無乜問題，喺之前嘅故事不嬲都係變咗無腦巨得一個方法變返做人，就係食到另一個智慧巨。咁樣做咗無腦巨根本同死冇分別，仲會周圍害人，咁樣清除佢哋真係唯一方法
139個講法係冇咗巨人之力，所以所有巨人變返做人，但根本之前就唔知有依個方法，亦都冇可能實現到根本唔可以撈埋一齊講

瑪雷本身揸旗嗰班一早喺宣戰嗰陣死撚曬
清有冇睇過巨人漫畫其實

用強權力量令到對方無力反擊
咁嘅和平係唔會維持得耐
所以阿撚預視未來又控制過去嘅結果就只係諗到咁做
一係就創哥眼高手低，啫係爛
一係就阿撚同吉克一樣都係個on9

馬萊同世界唔知帕島人冇記憶嫁 知嘅得戴巴一族
世界一直信左145王同戴巴做嘅戲 以為100年前艾爾迪亞帝國係敗走而唔係自己投降 世界係真心怕帕島人 以為佢地隨時重建艾爾迪亞帝國向世界報復
至於瑪萊為左利益打帕島呢點係事實

不如話條蟲係罪魁禍首
殺左佢再 之後全世界都知帕島唔係巨人

但戰爭繼續 只不過今次冇藉口講人地係惡魔

單純為資源而開戰
最後艾倫死 巨人之力消失都冇改變人類既戰爭

等full 139先啦

島冇搞人係因為出唔到去？有咩證據證明依家班島民係因為出唔到去先唔搞事先？你有罪假定之餘仲要滑坡謬誤

仲有支共對香港

所以咪話邊個死唔死唔係重點 想帶出戰爭嘅殘酷先係重點
唔明點解啲人成日針住呢點話係爛尾

用強權令敵人無力反擊未必維持唔得耐既，始終美國都係用原子彈力量令到日本無力反擊而家做埋朋友，打唔打個重點應該都係仇恨同資源，柏島又點說服人自己變唔到巨人，大大個地鳴啱啱先經歷完

係
問題唔係個ending
係點end

如果以目前情報嚟計
巨人係爛尾

好似二戰咁，美國蘇聯唔打到德國日本收皮嘅話，仲會肯慢慢同佢哋傾呢啲大型戰爭，要傾肯定要等到是但冇力還拖先得

是但啦 鐘意睇咪睇 唔鐘意咪當無睇過
佢收得好我又無錢袋 洗乜咁在意
長篇劇/漫畫多數一定爛尾 都無哂感覺
Game of thrones創哥爛極都衰唔過GOT果啲

呢家踩咗幾多日？
有冇3日？
但3日先去到瑪雷南部？

邊個冇死最多咪淨係令讀者不滿
但爛尾係在於成個邏輯bug撚曬

所以要睇究竟地鳴踩咗幾多人，係咪就係你講的無力還拖

隔離post睇到

神作黨唔比人話爛尾

有畫過巨人去到倫敦，日本ga，應該分開行

預計未來十年討論親巨人都要帶定老母旁身

咁阿撚就唔洗犧牲
俾艾人keep住巨人之力就可以永久威嚇住佢
而喱個先係美國做法
所以二戰美國個case類比唔到巨人

所以咪話仇恨一定有 而地嗚係為咗令世人明戰爭嘅殘酷

唉仆街，班鬼佬用埋gookland呢啲字眼

你又講到第時島外人會逼害艾人，你唔係又假定咗人？

假定所有國家會為咗利益即使傷害他人利益都有需要去推論？

咁冇理由行咁耐先到瑪雷南部
假設巨人世界日本都係喺返同一個位

而且我講難保，我又無話一定。你就話一定喇

地鳴緊果班超大巨本身係咪都係人類
如果係佢地先最慘，無喇喇被困牆100年
佢地能夠變返人類嗎

係racist 字定點lol

我無比錢 又無收錢 佢好定爛都唔關我事
睇埋佢點完咪算 有咩好爭

華生 你突破盲腸

gookland (plural not attested)

(offensive, ethnic slur) Any unspecified country inhabited primarily by people of East Asian or Oceanian descent, such as China, Korea, Japan, Vietnam, or the Philippines.

你睇已經有幾十po罵戰，唔係個個好似你咁

人哋GOT原作至少仲未完
GOT依家只係爛tv series 原作未有事
但AoT就慘 漫畫爛=動畫一齊爛
一絲希望都冇

1、2、3正常爛尾理由，上面都講咗，
我都覺得死傷要平衡啲會易達成合理和平end

4其實冇得咁講嘅，因為冇人知道殺咗條蟲or其他原因會由無垢巨變番人，甚至可能係冇埋巨人之力所以巨人先變得番做人（我傾向依個原因，所以後面用冇巨人之力去解釋）劇中嘅佢哋係做咗依樣嘢先知道，佢哋做前都唔知會變番做人，係做咗見到佢哋變番做人先知。而未有變番人依件事之前冇人會覺得無垢可以變番人，因為冇人覺得依個世界會冇咗巨人之力，但原來未來世界係會冇咗巨人之力而無垢都變得番人，咁依個未來喺139話之前角色入面係冇人知，所以你好難話因為最後無垢變得番人，搞到前面變成無垢巨被砍死嘅人死得好無意義嘅

最慘故事之前講咁耐就係要終結仇恨

想知變返人包唔包括歷代九巨
想知果三個顎會唔會復活
今場大戰104期除咗馬可真係全員集合
連尤米爾都嚟幫手呢個我想佢GE返去見女王
同埋果班牆巨變人咪即係多左幾千萬個古代人？

連動畫同漫畫黨都可以大戰兩日
依家得情報又大戰幾個po
難保真係出結局係點lol

都唔慘嘅 變咗無腦巨人之後都冇咗意識啦
好似另一個尤彌爾咁當發咗好耐夢

咁多個角色過幾年會唔會就過得咁順心呀
睇下戰後紀錄片都略略知道人性係點啦吓話
畀班主角團手刃個班後生葉卡派真係唔知為咩
死就死咗，班撚樣殺完同胞就日日快活

出咗爛尾繼續話爛尾
神作繼續打飛機
直到永遠 阿門

個d 應該係人死 意識未死
留係「道路」但係呢個設定係有d bug
牙創無啦啦彈出黎

島外人已經一直逼害緊島內啦本身就島民充滿惡意而且一開波都係島外宣戰艾倫先正式變身

耶格派做左condom

104 Ymir係話似發緊一個唔會醒既惡夢
好似被trap係個limbo state咁都慘呀

復活就唔會喇 已經死咗
仲有巨人肉身嘅先會變返

追咗八年，好多人都有曬感情啦

大戰到個孫出世

跟本佢就畫到個局面兩頭唔到岸
你要和平希望end 一係就畫艾倫踩平馬萊之後直接同救世派打
但你又要畫到佢踩平所有重要國家 又係死剩種之間俾蟲巨人化食人

去到咁極端混沌 有咩理由可以和平到
完全任佢噏

中囯共產黨點樣起家

所以未來80年都會繼續嘈落去
無可能會有共識

要寬容呀屌你

前幾頁有人話女王食獸巨無影響
其實係有影響架
最後係吉克同阿明喚醒九巨幫拖
之後吉克被斬死時地鳴係停止過
如果女王食獸巨
佢又唔識果班馬雷巨人叫唔醒佢哋
同埋最後要負責被斬死
如果咁睇艾倫做好多野都係為咗女王

ntr

到時就去桑拿度屌鬼

爛撚哂，屌

幾十年前嘅惡魔人都夠撚膽出陷球剷end，
巨人反而係BBQ

咦個解釋幾好 加分

孫個孫出世都係會嘈

為女王（友情）

諗起某國某國民記仇記到而家 重成日重提拎着數

屌，始祖之力要始祖+皇血巨
咁艾倫自己想死咪衝出嚟死囉 一樣斷到啦
使撚叫女王代收咩

神作

所以最後扑柒米卡莎？

佢分分鐘帶埋入棺材 肥佬自己都諗唔到結局

話唔定艾倫死前洗腦
大家都唔記得哂

艾倫直接停咪得，洗咩殺女王。。。

道路個設定係「不存在死亡的空間」
所以肉體死咗嗰啲，意識會留喺道路，如果好似137話整啲空殼巨人，但激發到佢意識，佢就可以暫時代入，但復活就復活唔到，而無垢變人都唔可以叫復活，本身都冇死

所以嚴格嚟講係冇復活依樣野，只係所有尤彌爾子民死後意識都仲存在喺道路，或者因為咁139主角團先見得番死咗嘅隊友。而如果道路最後冇咗佢哋應該就全部升天

講到葉卡派係好人咁
炸死總統 默許毒死軍團高層 要殺兵長同救兵長嘅韓吉 要殺黑人同清美

即係唔係好人就要死啦
咁班復仇者殺人放火，憑咩風流快活？
班政府高層第一時間想搵人殺咗艾倫，你又唔撚講？

去到後期賈碧同法仔差唔多重要過艾倫
艾倫好似變左只係典型大魔王

你同樓主講

點解唔係艾米, 艾希都各留一種ENDING

升天= 係d煙到見到佢哋

對mappa最大嘅懲罰就係叫佢做巨人完結

島外嘅非艾族肯定記成世先

秒

我都覺肥佬可能諗唔到
佢諗咗七年都出唔到
但肥佬絕對唔會為趕住收尾而鳩寫

最終目的係想引條蟲出黎噴氣，令三笠下定決心殺佢+滅蟲？

到時一pat屎WFC

所以你咪假定無人會改變，咁辛苦寫賈碧原來真係為咗比你憎佢

我係佢地 直頭唔做

老實講 長篇漫畫 睇左咁多年無邊套唔爛
最多都係普普通通
巨人最後一集我都無咩期待
135-138都講得七七八八有啲邏輯繆誤 又有啲左膠咁囉
咁畫果個係佢 佢鐘意點畫咪畫 如果好撚神我就買套實體返企儲 普普通通就唔買 好簡單

其實佢122之後每話加多10頁紙解釋多啲會唔差
依家真係太趕

邊個話冇可能魯魯修end，出嚟比大家binc

其實唔洗米卡沙出手搵里維都得啦，你話艾倫想米卡沙自由，咁而家其實到最後米卡沙都係會秒秒鐘都掛住艾倫

一個gabi代表全世界

屌你老母艾撚
弗爺比你條仆街呃左去送死
同團長比 你未撚夠班

呢個規模既故事要完得好 一定難過佢寫前面果幾本
（書我淨係睇左兩本）
巨人故事規模都算係漫畫入面最大之一 創哥完得唔靚都好正常 平常心就算

始祖智巨死>意識留喺道路>以肉身出黎（因為巨人力量借咗畀艾倫）
其他智巨死>意識留喺道路>以巨人形態出黎
咁個設定都合理，始祖嗰到就暗示咗

我記得馬來篇艾倫宣戰個陣已經話個故事走向只能係魯魯修垃圾END, 個陣比人負皮到傻

我明呀 但係「道路」呢個時空係bug黎
牙創點講都得

等睇始祖POV係點
如果始祖認同艾倫
歷代智巨段打戲真係為加而加
一開始俾皮克炸撚咗個頭仲快趣直接引條蟲出嚟

D人以訛傳訛啫

其實食戰鎚個陣睇到咩記憶

果時傳創狗講過唔係魯魯修END，但一直無source

神作派不願面對

最大問題唔係我哋讀者覺得點
係故事入面嘅角色都覺得唔會咁On9就結束

又唔算既，巨人之力都唔合理，呢d高維度超自然力量 都唔算bug既，當佢設定一個

以小見大好合理啫，全個世界每個人逐個寫？

同埋每個人都會因經歷而改變係絕對合理，睇艾倫同gabi就睇得岀。都係果句，唔敢講話以後無人憎艾人，但係咁寫就係寫無咗巨人之力唔再比人歧視之後，一直向互相理解嘅方行慢慢行落去。

要一場地鳴滅完世從此安居樂業，比起呢個仲需要慢慢努力，先係更加唔合理

依個好明顯係米卡莎成長嘅關鍵，唔記得赤井一定雀鳥講，米卡莎一直都跟喺艾倫後面，對艾倫唯命是從，唔識諗同做一啲唔關艾倫嘅事，成個生命都係圍住艾倫轉，而依啲角色要佢成長就係識得放棄同擺脫，創哥決定比佢殺艾倫就係一個成長。米卡莎持續咗1-137話都係心掛掛艾倫，你見劇情係花咗好多筆墨係米卡莎對殺艾倫嘅猶豫，依到係逐步帶出米卡莎要成長，到佢真係下定決心可以殺死艾倫嗰時佢就成長完成。
所以殺艾倫一定由米卡莎做，比兵長做會變咗腐女福利我會好開心

可能因為呢張圖

創哥而家咪輕鬆完，令大家失望

同感，問題在於三點，劇情舖排失當和不足、頻出新設定、結局對人性錯誤解析和不夠現實合理，我睇埋正文就俾個ranking佢，應該唔會below8.4分，始終佢1-123同124-138某些橋段寫得幾神，不過下次都係唔追漫畫，完咗睇完評價先睇
你哋慢慢討論，我潛返水先

孤獨老人

比佢死啦好嘛
留係度折磨人

好後生我嚟推兵長一世

sls
成個喪偶阿婆咁

艾倫: 犧牲是必要的

佢的確係，組得cp嘅都死曬
一開始嗰個紅髮妹、佩特拉、韓吉、團長、艾倫

自從死團長之後，佢一直守生寡

40歲人 野都冇扑過

好撚慘呀屌，我接收佢啦

差條織緊嘅毛冷就係個阿婆
不過佢冇咗手指，連毛冷都織唔到

Wow surprise ending

其實佢如果結尾寫戰爭依然持續應該好好多 係唔知佢會唔會咁做

喺地下街混咗咁耐，難講

即係兜唔返
一樣係爛
係冇依家咁爛啫

佢潔癖，老母又做g

扑過唔通同你講咩

屌你google image search都搵到幅圖啦

佢肯寫實啲噉講，已經救到整個作品
只要佢坦白話「仇恨不能一時三刻了結，和平仍須努力」

潔癖都可以扑野
潔癖都有性慾㗎

我都覺得戰士要為自己嘅罪行負責 要有後果囉
要記住除左艾倫本人無人知道未來 從軍團高層角度睇返 艾倫無啦啦去左敵國失蹤左成年 然後逼調查兵團突襲收容區搞到世界聯軍要攻島 返到帕島又乜都唔解釋 帕島高層會當艾倫係叛徒好合理

係 但唔會屌地下街d g啦

扑野前開水候射乾淨個西先

兵長威足成世依家要坐輪椅 等我幫幫佢手解脫啦

原來賈圖

究竟創哥發生咩事先bug到寫成咁
稍為放慢返個節奏甚至休刊好好地寫好佢都好過依家咁做乜鳩咁急

無論係Reiner Jean之間嘅對話
抑或係兵長坐輪椅
都令成個finale變成喜劇

再唔係寫 有人嘅一日 仇恨一日都會存在 其實咁反而先係最符合現實

留意番係世界聯軍宣戰先

笑到流眼水

有咩新設定？我覺得又無夾硬補設定
劇情136前都好好 136-138有種marvel大決戰既廉價感
人性唔現實就一定 金庸小說果啲都一樣係咁 金庸自己都話佢到晚年睇返自己啲小說 覺得當時對人性了解得好淺薄 根本唔合理
巨人面譜化左「普羅大眾」都算係正路既處理 普普通通咁囉...
8.4又低左啲 如果佢前面唔係9.5分既level都唔會咁多人係度呦啦

比漫畫耽誤既溫泉老闆

當比創哥呢10年練下畫功
下部會更好
一邊桑拿一邊畫

點解一定係call g

我都覺
趕住開溫泉鋪掛等啲人屙屎係入面
不過一般長篇漫畫都係咁

佢桑拿仲夠唔夠膽開

神作撚睇唔到

抖緊大氣，戇撚鳩

下部無人睇了

啱嘅 當佢係設定
但係無啦啦講好似有d 突然咁
之前都淨係講「道路」係連接座標咁

咪係囉兵長咁受歡迎
大把女埋身喇

趕住焗桑拿

The end of chapter 139:
Reiner can (not) die

咁樣其實都好膠 應該含蓄啲表達/側面描寫

但男人米六=殘障

係利艾小說cp圖
畫風都明顯唔似

其實有無唔爛嘅長篇漫畫認真

現實有樣有錢就得

邊個同你畫 退休啦

爛尾ending

連登已經有標準答案啦

要阻止艾倫開地鳴嘅唯一方法就係由一開始就咪撚撩9佢皮

鋼鍊

[桂井よしあき] 天使学園の寮姦性活
[復八磨直兎] ミルクまみれ

大方向姐 當然唔會預佢咁直接寫呢句出嚟 會好on9

兵長既話我可以

佢已經係真.殘障無咗手指

略嫌平淡

邊套

咪鋼鍊

唔會，有兵長咁型又正嘅米六一定大把女吉克一米八都驚佢，依啲男人直程極品
我衝第一個添

咪鋼鍊
之幾日先大戰黎

係咪得呢一套？除咗呢個之外

地下街d普通女人都好難乾淨啫

Monster

兵長要玩塑膠公仔得閒直接用水洗乾淨

睇到好撚嬲

吉克復活、古代巨人出現都係前面無提到嘅特例，好似作者想為故事proceed落去，不過本人認為未至於係bug，因為呢啲新設定可以用其他嘢解釋，
若果佢行魯魯修結局，認為主角做大奸角就可以解決仇恨就太過理想，要睇佢最後一集點囉
嗰range喺8.4分至9.2分，真係要睇佢139點陳述

其實兵長係受

火之鳥

睇緊咒術 期望唔好又爛

日本德國發動第二次世界大戰 現在還不是活的很快樂

原諒宿儺10/10

有冇話咩類型先？
青年漫畫就真係少啲，但以外其實都有好多好睇又冇爛尾嘅中長/長篇漫畫

原諒埋假油plz🙏🏻🙏🏻🙏🏻

其實點解多數長篇都爛

鋼煉我睇左兩次 動畫一次
公道啲講佢個故事簡單啲既
尾段咪都係王道漫打大boss咁 打完就bbq
係真理果part抬高左個lv姐

有無睇過爆漫

過咁耐好多設定會唔記得，通唔番個邏輯，當初淨係諗點開諗唔到點完，同攰

仲有探討宗教哲學
最緊要故事人物塑造完整
每個sin都死得好好睇

啱呀 但係其他人睇唔到未來唔知會比人宣戰 唔知有冇和談空間 而艾倫收容區做嘅係final nail in the coffin 令到帕島同世界無左戰爭以外嘅可能性 呢點馬加特102話都有講 所以軍團高層當艾倫係叛徒好合理

自己FF 補完算
上集都有艾米退隱END

無 做咩

原本睇動畫

驚比人劇透琴日睇埋漫畫
淨低一話都應該幾難解析哂所有伏線

真係唔太睇好會有個好靚既結局

都幾佩服寫breaking bad/ marvel end game既人
滿足到到觀眾咁高既expectation

所以真係唔明點解吹捧到咁誇張
班fanboy仲要係咁講套嘢係講等價交換
都唔知係咪睇唔明求婚嗰part

爆漫係death note個作者寫完death note之後寫既作品，要黎同你解釋點解death note會爛尾
入面講好多jump係點運作，好好睇

end game故事有啲簡單所以都好難咁講 商業片要滿足觀眾比較下會容易啲

原因好多：
創作熱情減退、角色的人格超出作者控制能力、無才思，以致於不斷重覆劇情....
長篇要有全局控制嘅能力，必須考慮到作品每一情節、角色轉變係對應返自己想寫嘅主題，如果唔係只會被作品反噬

呢樣我都好唔明開頭兩兄弟嘅自白唔係一路都有句嘢嘅意思大約係話: 等價交換係一路以嚟兩兄弟以為嘅真理
明明講以為喔

咁鬼得意嘅 又幾有趣 睇呢套之前使唔使睇咗dn先

無咩所謂，不過dn都好值得睇

誠如神之所說都好好睇，但啲人有冇話爛尾我唔記得，我就記得結局正常冇問題，記憶模糊，畢竟太耐了

好多時候鋼鍊fanboy吹捧套嘢嗰陣
最鐘意就係彈句「一即是全，全即是一」
話睇鋼鍊學到呢個
根本佢哋連荒川想講乜都唔知

冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽，你立意選材到天花亂墜，但故事埋唔到尾未盞讀者屌

但事實上又真係無一部野完得好過佢

中東仔、弗洛克、露易絲、韓吉、莎夏全部因為艾倫嘅計畫死咗
最後阿妮老豆、阿妮、萊納老母可以快樂咁生活落去

神作撚覺得完全冇問題

話係共產黨當年起義又得

一句冇分好人壞人就兜到啦

所以paradi island 喺Madagascar

同got一樣
發到好大但係又收尾收得咁快
好難寫得好
其實寫多十話解下伏筆位心路歷程都仲得

好好地講好故仔冇崩已經好夠

巨人中間係正
但虎頭蛇尾
累埋前面

我唔覺得咦啲叫普世價值

但好心班fanboy喺吹捧之前了解下荒川想講乜先啦屌

呢套梗係有屌爛啦, 但就好似唔係屌結局
因為中間已經屌到後面都唔CARE

Got直頭基本邏輯出現問題
巨人就算爛都未爛到咁嘅

來自新世界、SG同level

巨人邏輯冇bug？

長篇：誠如神之所說（完結）
中長篇：亞人（差一集就完都塵埃落定，已經冇可以爛嘅地方）
校舍後方埋藏著天使（完咗兩部+第三部其實都唔知算唔算係續作，第一部神啲，二就略顯平淡）
人渣的本願（我自己幾中意佢加埋番外篇個結局，不過依套野扭曲得嚟又真係幾好睇）
當然仲有，但大部分都未完唔排除會爛尾，所以唔講住

咪係 都依家都唔知佢想點

其實我依家個心情同聽到「And who has a better story than Bran?」係差唔多

尤彌爾嘅詛咒可以解除，但係為咗引條蟲出嚟，所以艾撚要殺幾億人先。既然13年大限可以搵計突破，而且變完無垢都變得返人，即係女王根本冇性命危險，即係唔使吉克都開到地鳴。

所以90話打後嘅劇情，等於艾撚同吉克玩計中計中計，至少玩死莎夏韓吉皮克西斯奈爾先，同時撚到里維變殘廢。做咁撚多野，但係就係唔搵女王輕鬆解決，然後搞到女王畀路人中出一百連發。

咁如果誠如神之所說有被屌爛，你就自己去睇吓評價再決定啦

Got bug到坐住條龍飛緊都睇唔到個海上面有敵軍艦隊仲有班人突然唔記得左對方最勁嘅係艦隊
Bug到兩個層次嚟

女王自由戀愛

可惜自新本身係小說而sg係game（講緊stein gate?)
SG我見唔到有咩哲理位，係個plot好睇
不過自新就可以同鋼鍊一戰

人渣嗰套有睇就係睇到好唔舒服
不過啲人評價都幾兩極

話說 條蟲嘅目的究竟係咩？好多人估為繁殖同生存？

女王：咁我生個細路？

艾倫：希斯......

女王：艾倫......

艾倫：見唔見到個農夫？
艾倫：睇落幾靚仔，同埋應該對妳好有heart
女王：艾倫？
艾倫：希斯，畀佢中出吧
女王：但係佢細個恰開我，我又冇理由鍾意佢喎
艾倫：你大肚應該幾性感，而且我地要突破仇恨循環
女王：Ok
艾倫：by the way，地鳴到一半，我會畀人停，然後變做隻雀
艾倫：記得望住隻雀，個畫面會靚啲

GoT有問題係因為冇得再跟肥佬個故仔
AoT爛係因為創哥趕住完要傷害讀者

我覺得AoT仲慘過GoT

佢個番外篇結局舒服啲
治癒

未至於，馬嬲嘅品性一知道留咗個王血係度想取代我，係唔會同艾撚合作

原來成個conversation係咁

上巴哈睇到呢篇嘢，忍唔住笑咗出嚟

事實上，諫山創想透過希絲特莉亞個B同我地講咩？一路都無讀者留意到，但係已經清清楚楚咁擺喺我地面前。

動畫第三季Part 1聚焦喺希絲特莉亞嘅過去與及成長之上。我哋可以睇一睇Part 1 ED《暁の鎮魂歌》點樣預示呢一部分嘅劇情。

前後呼應：
歌詞提到「投擲石頭的人 與被投擲的人 有著一道無法輕易超越的圍牆」（「石を投げる者と 投げられる者には 容易に越えられぬ 柵がある」）。當然，正如佢地睇唔到艾倫嘅真正動機係完全地鳴一樣，好多讀者都睇唔出呢句歌詞有幾重要。歌詞嘅意義非常重大，直接同104期尤彌爾講過嘅「有人一出世就畀人揼石仔」對照，呢度係再明顯不過。當然，揼石仔亦都代表現實之中嘅種族歧視，諫山創嘅妙思再見一斑。

打破循環、離開森林：
但係呢一句嘅意義係不止於此。路人細個嘅時候由柵欄外向女王掟石仔，然後感到抱歉，後悔不已，最後成為希絲特莉亞嘅老公、個B嘅老豆。咁樣嘅家庭象徵咗好美麗嘅事物：掟石頭嘅人（加害者）同被掟石嘅人（受害者）最後和解、甚至生兒育女。咁樣嘅和諧，正正就係烏利王所懇願嘅奇蹟，因為佢地作為成年人，本應被囚禁於仇恨嘅循環。但係佢地成功咗：成功咁互相理解、成功咁放下過去嘅仇恨、最後成功咁關心彼此。但係讀者因為CP黨嘅濾鏡，忽視咗咁美麗嘅訊息；佢地覺得希絲特莉亞作為女王，應該要嫁畀一個更好嘅男人；佢地覺得艾倫嘅BB會優秀過路人嘅BB。咁樣嘅人，正正忽略咗巨人嘅主題：每一個人都係特別嘅原因，不在父母身分，只在於降生於世。

生育主義同反主育主義嘅衝突：
吉克係馬來大陸上唯一一個皇血，希絲特莉亞係島上唯一一個皇血。吉克擁抱反生育主義，推動安樂死計劃，因為佢覺得降生於世係一場苦難。但係希絲特莉亞藉住同路人生仔，造就咗佢喺皇攻篇搵到自我嘅過程以外，一個非常工整嘅對比。同吉克唔同，女王同路人嘅BB唔會受到父母過多嘅期待，老豆唔需要係艾倫咁偉大嘅人。佢生命嘅意義，唔會畀上一代嘅責任同仇恨壓垮，而係由佢自由咁探索。所以最後一頁，抱住BB嘅男人係路人嘅可能性又添一筆，遑論個髮型咁似。

超越父親：
諫山創提到，創作漫畫最後一個場景/最終一格嘅構想係「男人已經超越父親」。我地唔知路人個老豆係邊個，或者我地連路人係咩水都唔知。但係，希絲特莉亞不為安樂死、不為50年計劃產子，正正能夠好似佢喺皇政篇咁，再一次呼應「超越父親」嘅主題。羅德．雷斯抵受唔住家主嘅責任，同情婦阿爾瑪生咗希絲出嚟，後來又想利用希絲逃避始祖巨人嘅詛咒。阿爾瑪生希絲出嚟，係為咗提升自己嘅地位。佢地根本冇關心過希絲本人。但係呢一次，誕生嘅BB將會有女王同路人兩個充滿愛嘅家長；如果艾倫係捐精嗰個，個B就會因為智慧巨人13年嘅詛咒，而得唔到足夠嘅父愛。

無敵是最寂莫

感恩創哥令我有漫畫睇

咁無可否認艾希有合理theory 而且解釋到

起碼唔洗比人笑豆釘

女王做返自己 做返壞咗嘅女仔
搵4mk好正常
反正有j佢D字嘅毒撚買單

魯魯修起碼留低左合眾國套制度 加埋做小丑散播恐懼
避免獨裁重演
唔係話一勞永逸 但係起碼呢個ending係符合魯路修個信念 係佢比出既答案 哪怕只係換黎一剎那既和平

台灣真係好多呢啲人

最可悲係由頭到尾都係艾人自相殘殺，憎班戰士都係因為佢地入埋集中營做人形兵器仲感恩戴德

巴打打既？點解同上面完全唔同風格
有時真係睇依啲分析先知自己睇漏好多野
等139出咗睇完第一次，屌完之後，搵日冷靜地重新成套再睇過，慢慢認真食下篇依個作品

我幾個月前鳩up
啲point完全站不住腳，唔係咁都水到人掛

食完舊屎，仲拎返起食多次=,=

你受咗啲咩刺激

最薪蕭識

得45頁真係唔夠
我記得鋼鍊尾二果集係有75頁全程打戲
結局有107頁係再打多20頁先搞掂燒瓶小人
用30頁講換返艾爾同埋燒瓶小人被制裁
再用20頁埋尾講國家之後發展
最後37頁先講各人去向

照返上面個case
其實巨人都應該138打足75頁解釋少少伏筆
139至少100頁先夠，一開頭打多20頁，
然後用30頁去畀艾倫阿明對話道別交待艾倫心理同講返145王之類
再20頁講打完之後世界點發展
最後用剩餘30頁數104期主角去向
正常日本漫畫結局應該要好似荒川弘咁做先合理？

呢個設定其實無撚敵，無論艾撚做啲乜，都可以話佢嘅目的係為咗改變未來&過去

點站唔住腳呢

就咁睇好似無咩問題

On9
咁你操控班無垢巨人個個都唔使死添

個路人冇名冇樣冇cv
咩鋪墊都冇 咪撚癲啦
我真係鳩up 支持開艾希

Thanks for ruining a 10 year old manga with a Game of Thrones ending!!! cls

有馬可都冇托柒
亞妮又畫係柏島嗰邊

仲未有新野

H漫素材
單挑團戰都得 誰不愛

情報都講咗咁多個post

初步睇冇咩問題wo
因為依個純粹係人物塑造唔太關邏輯事，人物見解不嬲唔同人就有唔同諗法
係吉克同女王個對比解說簡硬咗啲姐
雖然艾希定艾米，我係艾希黨，但係我都唔會覺得個b係艾倫嘅，cp依啲幻想姐，劇情即使冇都可以FF㗎啦

其實全世界都屌緊

一日未出，大家都係吹水

因為係結局，關注度點都會高啲

而且個情報咁痴線，炎上都正常

我心已淡

艾倫記憶碎片有dina巨望berutoto 視角

萊納：「歷史書？馬嘅百科全書吓話」

冷靜啲啦，前面的確係好神㗎，餐廳同入老豆記憶嗰到都夠值你翻睇啦

我又中
不過中套垃圾漫畫嘅劇情有撚用

膠到咁
開始懷疑情報係咪真嘅
反正依家啲圖都矇到仆街
It is all fake, we still have hope, right?

你睇完finale就冇心情翻睇ga la

唔係話唔會魯魯修end嘅咩
依加有咩分別

真，點解唔控晒從古到今所有無垢巨人

希望越大

其實係咪出版社迫佢改結局

十成九又係洗哂腦 得返米卡莎記得艾倫

等到最後一集，屌得創狗未

屌得

Trolling!
He Is TrOlLing!

珍

可唔可以話Eren killed his mom?

就算爛尾都好 前面的確係神嚟
賈碧Sasha Kaya條餐廳線已經好好睇
致2000年後的你
入老豆回憶到
萊納vs艾倫個段對話
前面1-3季伏筆+地下室+白夜
都夠回味幾次啦

係都唔出奇

單行本有機會加筆，希望會

真
保持希望

Gundam 00裸體聊天室

因為係最後一次所以佢就玩9我地
話說佢之前又話尊重大結局唔會洩漏情報嘅，食屎啦佢

結局：你自由了創狗財務自由了

仲諗住個結局係震撼
有啲接受唔到咁普通

原本諗住D人撐左膠團
點知自己作到艾撚太型
唯有黑化下

以前睇開漫畫
咪西條友D料九成真

大結局出咗？

因為係最後一次，所以玩鳩我哋！
一定係咁！

除咗破壞普世價值之外
創哥仲要加埋反人類情節
主角為咗前進所以殺咗老母

點解要食老母？

如果個情報係真嘅話咁我覺得艾撚係漫畫史上數一數二戇鳩既主角

假嘅
係上年創哥休刊嗰陣畫嘅假結局

仲用另一種模式征服左歐洲

REINER嗰時應該一巴打過去，叫艾撚條白痴仔問自己點解佢老母死

有冇可能加紙
情報全部真
但係艾撚改晒全部人記憶
等佢地以為艾撚真係死咗
最後踏平世界
喺道路入面抱b

FF 唔好爛尾得唔得

仲以為神作撚係大多數添

其實佢係咩人嚟

因為要激發艾倫對巨人嘅憎恨，不過我覺得控制老母真係太bug你話進巨可以控制歷代後代持有者就講得通，咩巨人都控制到真係講唔通
我比較接受戴娜只會追尋古利夏，所以先無視一切去到艾倫屋企食咗艾倫老母

如果艾倫殺老母係真
我真係會覺得嘔心

定其實我太emotional?

創狗：我就係要呢啲

係
咁咪幾好
殺晒所有外族人
然後改晒艾族記憶當冇事發生
完

華田巴都忍唔住

佢會唔會肯煞停懸崖勒馬改結局

最新

睇完支那熟肉真係要洗眼

點解我睇唔明

開始無限老作咁

係就正
大大巴打落左膠團到

冇結局咪神
有結局就只係On9

真係唔清楚冇研究
剩係知佢大陸放風好準&多
以前睇火影死神喰種⋯⋯仲有好多漫畫都見係佢放風

唔敢相信自己眼睛

Surprise ending

古怪
好撚古怪既發展
咁成套作品究竟寫咗啲咩

之前仲話和解好合理

所以左膠團真係拎綠卡？

屌純粹文字透已經高潮迭起

其實我唔太明講緊啲乜嘢

真係屌佢老母臭閪諗一次嬲一次
最撚可愛最撚得意嘅女王
你搵過唔知係邊度走出黎嘅農夫豪大佢個肚
冚家剷我仲一直心懷希望嗰肚係艾倫
農夫只不過係一個掩飾

創狗又變返創哥

Confirm
情報係假既

Source

乜都解決唔到掛
左膠團只要自己有高地就可以

只能夠講做多咗
創哥呢下好無謂
可以留個尾比人自己思考
無必要畫出腸嚟講艾撚幾咁痴線

如果係真，即係人類始終都係要鬥爭落去

弗爺總算有返D價值

Wtf 究竟邊個講真話
定係兩個情報都啱
牙創究竟做乜

其實頭四季動畫劇情已經可以叫創哥做創神啦

睇埋139先可以下定論
但係就咁睇殺老母果到真係好難接受
有種角色設定崩壞既感覺

發現twitter好多外國人都係quote咪西
一個人嘅情報玩串全世界

呢句野唔係eren對住塊鏡講既咩
邊個聽到又講番出黎

咪又係創狗
如果直到其中一方消失
咪即係地鳴End仲合理
廢明和解Plan係做唔到, 創狗自己Ban咗

呢個就係Eren想要既未來？

人人都輸
只有左膠團拎咗高地
其他嘢wfc

左膠團想要

兩個情報唔矛盾
建立軍隊係為咗防止唔理性嘅復仇
唔係為咗清算舊時代嘅人

即係仇恨鏈一樣冇解決

其實佢究竟做緊乜撚嘢係咪痴咗線 自己食自己老母幫自己製造仇恨？？？？？？為乜咁做

笑撚死

令地嗚成功，咪可以確保另一方必定徹底消失囉

冇
但自由嘅
果然變咗二戰前feel

我宣佈本作唯一有良心有擔當嘅角色係Floch

左膠團成功爭取

屌 我好難embrace咦啲情節
就算係咩理由 我都好難認同殺老母嘅行為
就算你話艾倫冇得揀 我都係接受唔到

直到其中一方消失喎

創哥諗嘅嘢真係我哋諗唔到，明明前面咁多消除仇恨嘅篇幅，最後仇恨都係繼續，真係好符合現實現實就係前面點宣揚和平都好，一言不合就可以開戰。
好啦，創哥真係玩死讀者啦，我收皮啦

牙創都無諗過解仇恨鏈，大家都要喺地獄度

真bad end
參與戰爭既全部都輸
巨人真反戰漫畫

屌如果講到咁
eren 地鳴咪最好解決方法囉屌
艾人而家咪又要練兵、發展軍事，之後繼續係驚弓之鳥
點樣免於恐懼同獲得自由，解放到

姐係作者想講左膠咪撚阻住哂，要死全家
唔係就發展到結局咁樣?

其他都算 但殺老母真係too much

殺老母一定係真咩

作者橫掂都係諗住玩嘢，咁緊係玩盡佢

屌你老母兵長慘變昌榮

呢個post 1001都未有熟肉

殺老母好閒姐 問題係你殺完都係去一個冇意義既結果 咁又為左咩

4月9先俾出

其實啲情報係咪假
有啲位真係太過火

可能大家武力平等啲就單純變咗人同人打仗掛而唔係巨人同人咁懸殊

如果係咁至少唔會太離譜嘅
但都係改唔到後面劇情失控&收太趕
爛就多數爛

我反而覺得呢個ok
仇恨係冇咩可能完全解決

究竟會係創狗定創哥

艾撚叫老豆殺人後再自己殺老豆
叫人殺老母再幫老母報仇
like a boss

咁就做多咗
艾倫由史一男主變屎一男主

咪就係 最後又係空虛寂寞
你話殺完老母可以世界和平
咁事實上都和平唔到

你地太嚴格喇
和平又話唔夠現實
現實又話唔夠和平

唔黑化下點先顯艾撚係反派

我打輸數算
真可以打定底
假就有驚喜
冇得輸

咦啲叫心理變態 唔係價值觀問題

我接受到唔係即時解決
地鳴後可以循序漸進
但屌你老母創哥
佢直接寫死爭執會持續到一方消失
咁咪即係地鳴係唯一解？
我真係唔明艾撚睇撚咗個乜嘢未來

但所有左膠和解支持者可以收收皮先
作者創狗直接Ban撚咗你條橋話冇可能

爆咗記得開新post
thx

依家唔係屌緊ending
而係屌the way to end

我覺得佢依個end好難解釋艾撚做緊咩
唔通就係踩爛曬軍事設備咁就要時間修復
然後大家都冇曬巨人之力
帕島軍事設備又唔強，咁大家就一樣lv
冇人贏在起跑線，公平軍事鬥爭？

不過創狗又真係逼死自己

睇完最新情報終於食得落飯

因為真係劇情失控咗
一話真係兜唔到完美㗎啦

屠殺係方面 唔ok
互相對等咁殘殺 係人既自由
夠左膠

如果係唯一解
咁當初寫阻膠團jm9

自我推翻

咪西del 左post？

最後希望
假情報Please

所以真係爛就爛咗
但冇咗少少天馬行空先lo

真，睇到幾爽
地鳴完之後帕島幾乎玩晒

究竟情報師嗰度發生咩事
牙創究竟想點

比艾倫撚狗

有啲位諗唔到點塞返入最初個情報
一早講咗，啲情報可以好fake ，就算係真都好

因為阻膠想做阻膠係佢地嘅自由，唔可以剝奪人地自由

GOT死症

係幾好嘅，同埋都貼近現實啲
不過搞唔通艾撚做緊乜

唔係
大陸網係會會吞(和諧)post